{"classes":["LOC","PER","ORG","SYM","DIS","YEAR"],"annotations":[null,["mayra gi dengue ka aron mauwasan nang imong giatay na nawong   mauwasan diay ang nawng kung dengueon ow\r",{"entities":[[9,15,"MEDCON"]]}],["so kapila gid diay makakua ug dengue ang isa ka tao kay kung n ko karon pang anim na to ba\r",{"entities":[[30,36,"DIS"],[48,51,"PER"]]}],["may dengue gid man kung muni tsura ka lamok\r",{"entities":[[4,10,"DIS"]]}],["natakdan gid ko dengue ba\r",{"entities":[[16,22,"DIS"]]}],["guys ano pa nga ospital sa city ang may bakante na room need elp pls kalaw ay mag stay sa lobby ky wala na gid vacant rooms  fuck u dengue\r",{"entities":[[16,23,"ORG"],[27,31,"LOC"],[51,55,"LOC"],[90,95,"LOC"],[118,123,"LOC"],[132,138,"DIS"]]}],["ara gid dengue\r",{"entities":[[8,14,"DIS"]]}],["damo gina dengue along gid always\r",{"entities":[[10,16,"DIS"]]}],["grabe na gid akon pagkaparanoid sa dengue kay katatlo na ko naospital tungod sa dipota nga mga lamok nga na basi sa ikpat baya kay mapatay na ko\r",{"entities":[[35,41,"DIS"],[60,69,"ORG"]]}],["im nga kulang ko sa platelets pero unta di lang gid dengue\r",{"entities":[[52,58,"DIS"]]}],["nag fasionsow wile may denguegrabeeee tank you gid lord\r",{"entities":[[23,37,"DIS"]]}],["di na gid makaya ang dengue ba\r",{"entities":[[21,27,"DIS"]]}],["so dengue gid gali ya\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["o god an ades macar ad biten me yesterda gid save me frm gettg dengue\r",{"entities":[[63,69,"DIS"]]}],["uso pa gid dengue subng\r",{"entities":[[11,17,"DIS"]]}],["di lang gid tne dengue ni\r",{"entities":[[16,22,"DIS"]]}],["wala pa 5 mins nga nadiscarge ang pasyente mdmit kanaman dayun wala gid ni gapapauway ang dengue mo\r",{"entities":[[90,96,"DIS"]]}],["ang akon lang ya tani indi lang gid ko magka dengue di ya no\r",{"entities":[[45,51,"DIS"]]}],["pag mag balik lagnat ko bwas dengue gid ni\r",{"entities":[[14,20,"SYM"],[29,35,"DIS"]]}],["daw ma round 2 gid ko sa dengue collect all  4 ba ito\r",{"entities":[[25,31,"DIS"]]}],["na dengue gid man ni miga ko ukon na apektuan pati utok ya\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["na dengue na gani patagad giapon selfie selfie pas ospital  ala no\r",{"entities":[[3,9,"DIS"],[51,58,"ORG"]]}],["dagan na ang namatay sa dengue pero wala pa giapon lamok nga na priso  a  awww\r",{"entities":[[24,30,"DIS"]]}],["naruleout giapon an dengue\r",{"entities":[[20,26,"DIS"]]}],["asta sa pgisip dengue man giapon topic ko sa pedia jusq is tis a sign\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["gi dengue pero smile giapon\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["duty giapon biskan gkalintura na bodydontsutdowna aja  malaria dengue task force opcen\r",{"entities":[[33,49,"SYM"],[63,69,"DIS"]]}],["bisang gi dengue na sulod lang giapon\r",{"entities":[[10,16,"DIS"]]}],["positive man giapon sa dengue pero dasig man pagts it platelets\r",{"entities":[[23,29,"DIS"]]}],["wala giapon ko naka getover na nangutana si marco nganong nagka dengue a\r",{"entities":[[44,49,"PER"],[64,70,"DIS"]]}],["exam na sa tursday wa giapon ko nyo sa piste na dengue na ni\r",{"entities":[[48,54,"DIS"]]}],["imos kay bisan gi dengue update giapon a\r",{"entities":[[18,24,"DIS"]]}],["kadua na nga dengue nya same doctor giapon kasab an nuon ko\r",{"entities":[[13,19,"DIS"],[29,35,"PER"]]}],["gi dengue na gani yosi lng giapon\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["bisag gi dengue lamion man giapon ug lawas uy sapyot lang a\r",{"entities":[[9,15,"DIS"]]}],["di giapon ko kamoveon sa dengue xd\r",{"entities":[[25,31,"DIS"]]}],["kapila nako ge pk og lamok wa giapon ko ge dengue  wow a\r",{"entities":[[43,49,"DIS"]]}],["na stress ko diri sa sp kpon pami nagpa cbc sakong mangod karon ra giatag ang results ug karon rami nakabalo na dengue iyang sakit\r",{"entities":[[3,9,"SYM"],[112,118,"DIS"]]}],["kalma lang sa ta 2020 be giatag na gni nmo ang covid n pjud ebola gasugod nsad ka sa polio basin nalimot ka ting ulan na kron dengue ug malaria ug leptospirosis season napod kalma lang a wala pami kabawi\r",{"entities":[[17,21,"YEAR"],[47,52,"DIS"],[60,65,"DIS"],[126,132,"DIS"],[136,143,"DIS"],[147,160,"DIS"]]}],["dengue ang giatag ni lord sa akoa\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["mao maning time nga ga wis ko nga magka dengue ko but mas grabi pa ang giatag skua\r",{"entities":[[40,46,"DIS"]]}],["nag muni muni ko diri sa room ug na remember nako na grabe kyo akong kgi paguman sa birtday nako akong kalipay ato kalit gi bawi jd na dengue ko pagka ugma jd sakong bday namatay ang dog na giatag sakong uyab ug na positive ko sa covid pero kana tanan nalampasan nako\r",{"entities":[[25,29,"LOC"],[135,141,"DIS"],[230,235,"DIS"]]}],["a very sad story girl bulag na tab0y sige may pagirl salamat ku sa tnanb0y ok pero ilisi sa t0ng dug0 nako nga ak0ng gi d0nate a2ng gi dengue kagirl niku0t sa panty gkua ang napkin giatag sa lakio ak0 sang datadatn\r",{"entities":[[135,141,"DIS"]]}],["sa kadagag gi dengue ngano akong manguddd mann  pwede sa akoa nalang to giatag nga sakittt\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["murag gikan na dengue\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["ngano absent ka gimingaw nako nmo jc  dengue pero okay nako ron\r",{"entities":[[38,44,"DIS"]]}],["gimingaw na kong uu yawa na dengue\r",{"entities":[[28,34,"DIS"]]}],["twisted but gimingaw kog dengue\r",{"entities":[[25,31,"DIS"]]}],["nakita nako akoang dn nga pictures atong gi admit ko tungod dengue ambot ngano pero gimingaw ko ato\r",{"entities":[[60,66,"DIS"]]}],["uy gimingaw nakog sakit a dapo daw bi bisag dengue aw\r",{"entities":[[44,50,"DIS"]]}],["gimingaw ko sa library na dagan lamok kadal sulod nako kay 50 cance magka dengue\r",{"entities":[[74,80,"DIS"]]}],["gimingaw najod kos akong anak  sige lang kog bantay bakery kay na dengue ang tindera ni auntie unya ig uli nako 7pm sleep na akong isla\r",{"entities":[[25,29,"PER"],[52,58,"ORG"],[66,72,"DIS"],[77,84,"PER"],[88,94,"PER"]]}],["giubo lang dengue na dayon a sige oy\r",{"entities":[[11,17,"DIS"]]}],["so gi dengue gyud diay ko ee\r",{"entities":[[6,12,"DIS"]]}],["eto na result na dengue gyud koaw\r",{"entities":[[17,23,"DIS"]]}],["ayaw lng gyud unta dengue lord please\r",{"entities":[[19,25,"DIS"]]}],["kani kai wala na gyud na dengue\r",{"entities":[[25,31,"DIS"]]}],["grabe gyud ning dengue never again\r",{"entities":[[16,22,"DIS"]]}],["dengue gyud ko padulong ani bu\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["ey guys i get a nga need gyud og attention ang dengue epidemic but getting mad at or saming people for caring more about jbg tan dengue will only cause suc people to not even care more bitaw\r",{"entities":[[47,53,"DIS"],[92,98,"PER"],[129,135,"DIS"],[156,162,"PER"]]}],["im feeling better na man but te lab results say oterwise  diagnosed wit dengue gyud  kailangan na ma admit\r",{"entities":[[72,78,"DIS"]]}],["pag ampo nlng gyud kay feel ko dengue yan ba yaw mangadlok aning gumer uy\r",{"entities":[[31,37,"DIS"]]}],["dengue gyud bayts\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["di lang gyud unta dengue\r",{"entities":[[18,24,"DIS"]]}],["guys  galsone of our member amor is facing some difficulties se is sick dengue ra ba gyudlets pray nga\r",{"entities":[[72,78,"DIS"]]}],["na diagnose na gyud ug dengue ako beng2x  lord elp er\r",{"entities":[[23,29,"DIS"]]}],["salamat lord dili gyud siya dengue\r",{"entities":[[28,34,"DIS"]]}],["paliug kog ampo sa akong migo nga si josua kyle cimafranca nga npiktuan sa sakit nga dengue niangyo gyud ko ninyo nga paliug iampo siya tank you\r",{"entities":[[37,42,"PER"],[43,47,"PER"],[85,91,"DIS"]]}],["malipay gyud ko bay if dengue ni sya  its been two days fucking take me life already\r",{"entities":[[23,29,"DIS"]]}],["pero labad gyud akong ulo tc dengue  muuli gyud kog butuan if ma diagnose kog dengue i swear ill take te first bus going ome\r",{"entities":[[29,35,"DIS"],[78,84,"DIS"]]}],["di gyud muondang ang dengue\r",{"entities":[[21,27,"DIS"]]}],["di lang gyud unta ni dengue lord\r",{"entities":[[21,27,"DIS"]]}],["omy wat is appening ka adlok na ba sa dengue aze and now polio\r",{"entities":[[38,44,"DIS"],[57,62,"DIS"]]}],["dengue daw but adlok pa ceck up ee talawan\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["i saw tis post from facebook te kid is suffering from dengue adlok ko ug mga dagom ug unsa ba but im willing to elp\r",{"entities":[[20,28,"ORG"],[32,35,"PER"],[54,60,"DIS"]]}],["get well soon gaw adlok ra ba ky ang dengue\r",{"entities":[[37,43,"DIS"]]}],["mas adlok ang typoid kaysa dengue a\r",{"entities":[[27,33,"DIS"]]}],["basig ma dengue ko daw lor ayaw na adlok ko sa ospital\r",{"entities":[[9,15,"DIS"],[47,54,"ORG"]]}],["so mas adlok diay ang dengue virus kaysa ivmmm\r",{"entities":[[22,28,"DIS"],[29,34,"DIS"]]}],["pls pray for our youngest broter na dengue adlok kayo ee\r",{"entities":[[36,42,"DIS"]]}],["adlok ko ma dengue 3\r",{"entities":[[12,18,"DIS"]]}],["yati ngano adlok kyo ilang pag describe kung dengueon\r",{"entities":[[45,53,"DIS"]]}],["ug set dagan lamok sa bouse adlok magka dengue\r",{"entities":[[40,46,"DIS"]]}],["oy ka adlok luoy kayoo anak ni sir  na icu tungod sa dengue\r",{"entities":[[53,59,"DIS"]]}],["yes dengue ikaw na uy dili ko mag donate ug dugo sa akong mangod adlok ko\r",{"entities":[[4,10,"DIS"]]}],["uso ang dengue samo place maka adlok sya do\r",{"entities":[[8,14,"DIS"],[20,25,"LOC"]]}],["pirme lng ko ga png off adlok ko mag ka dengue\r",{"entities":[[40,46,"DIS"]]}],["abi nakog ilanat ra dengue man diay\r",{"entities":[[10,16,"SYM"],[20,26,"DIS"]]}],["from ilanat  cbc test  dengue\r",{"entities":[[5,11,"SYM"],[23,29,"DIS"]]}],["i just got myself cecked kay im going on my tird day sa akong ilanat i am suspected for dengue i want to ask for your prayers guys na mo ts akong wite blood cell count ug platelet so tat i dont need to be admitted na god bless sa tanan\r",{"entities":[[62,68,"SYM"],[88,94,"DIS"]]}],["grabe papa oy gi ilanat ra gali ko dengue na dayun\r",{"entities":[[17,23,"SYM"],[35,41,"DIS"]]}],["guys ano ni meaning kung gina rases ka pero wala naman gina ilanat sign na sang dengue or ga praning lang ko\r",{"entities":[[30,35,"SYM"],[60,66,"SYM"],[80,86,"DIS"]]}],["ilanat lng unta ug dili dengue\r",{"entities":[[0,6,"SYM"],[24,30,"DIS"]]}],["please dont tell me nga kani akong 3 consecutive days nga ilanat kay dengue na ni\r",{"entities":[[58,64,"SYM"],[69,75,"DIS"]]}],["ilanat dengue or covid unsa k no\r",{"entities":[[0,6,"SYM"],[7,13,"DIS"],[17,22,"DIS"]]}],["appy anniversary sako katong abi kog ge denguecovid ko  2 weeks ge ilanat maygani gyud god is good\r",{"entities":[[40,51,"DIS"],[67,73,"SYM"]]}],["ang indi mdula nga ilanat dengue nba ito\r",{"entities":[[19,25,"SYM"],[26,32,"DIS"]]}],["basta mo balik akung ilanatyawa delikado najud kyo basin dengue na atay najud\r",{"entities":[[21,31,"SYM"],[57,63,"DIS"]]}],["grabe way unungay qng ilanat kuyawan man tas dengue ani\r",{"entities":[[22,28,"SYM"],[45,51,"DIS"]]}],["normal ra unta na nga ilanat dili kay dengue ys\r",{"entities":[[22,28,"SYM"],[38,44,"DIS"]]}],["negative ang findings pero observe pa daw kay kung mu padayun ang ilanat dengue jud\r",{"entities":[[66,72,"SYM"],[73,79,"DIS"]]}],["on off on off akong ilanat and basn dengue so i need to go to my doctor if it truly is itll be my 2nd time goodluck life\r",{"entities":[[20,26,"SYM"],[36,42,"DIS"],[65,71,"PER"]]}],["bc mag lala manaug ang ilanat sa dengue tpos igblood pa\r",{"entities":[[23,29,"SYM"],[33,39,"DIS"]]}],["yawa nibalik akong ilanat di ta ni dengue set set\r",{"entities":[[19,25,"SYM"],[35,41,"DIS"]]}],["3days na ilanat nako grabe murag dengue naman ni oy\r",{"entities":[[9,15,"SYM"],[33,39,"DIS"]]}],["tird day of dengue na i toug normal ilanat ra\r",{"entities":[[12,18,"DIS"],[36,42,"SYM"]]}],["karon nga panaon sa tingulan diin uso ang dengue inaut nga kita tanan magtinabangay aron kita luwas sa\r",{"entities":[[42,48,"DIS"]]}],["inaut ma ayo na ang nga na denguegi pamaulan na ako kamot balik balik diff count ug estimated platelet count\r",{"entities":[[27,35,"DIS"]]}],["first year abi namog namatay si  tungod sa dengue tapos grabe na kayo among pag inulsol kay amo sya ginadaog daog pirme  tapos gipakalat pa namo niskwela dayon sya pgka lunes and i oop\r",{"entities":[[43,49,"DIS"],[92,95,"PER"]]}],["gipangunn sa mga pulis sa dos kompanya ang pag panglimpyo sa palibot sa barangay  ilabina ang mga kanal na maoy pinuy anan sa mga lamok na maoy inungdan sa sakit nga gitawag na denguegiawag ang mga katawan sa lungsod sa san juan sa pagpanglimpyo\r",{"entities":[[17,22,"PER"],[30,38,"ORG"],[72,80,"ORG"],[177,189,"DIS"],[209,216,"LOC"],[220,228,"LOC"]]}],["ang inungdan nganong na abot ang dengvaxia sa cebu bisan walay ts nga kaso sa dengue and cebu province adtong panaona\r",{"entities":[[46,50,"LOC"],[78,84,"DIS"],[89,93,"LOC"],[94,102,"LOC"]]}],["luoy akong bana uman sa dengue nag ubag napud iyang kamot\r",{"entities":[[24,30,"DIS"]]}],["dengue dengue paman gud di na nuan ko katagay kay naibaw an nuan sa ospital nga ni ubag akong atay dengue raman unta to ending di na nuan ko ka tagay\r",{"entities":[[0,6,"DIS"],[7,13,"DIS"],[68,75,"ORG"],[99,105,"DIS"]]}],["yesto jdo ni kunai time o dengue una lai tait\r",{"entities":[[26,32,"DIS"]]}],["giilantan ko pero akong unauna dengue na ni jusko simbakopalayo\r",{"entities":[[31,37,"DIS"]]}],["karaci me dengue spread una suru\r",{"entities":[[10,16,"DIS"]]}],["makailak dyud ko maka una una na na dengue si kuya\r",{"entities":[[36,42,"DIS"],[46,50,"PER"]]}],["dengue niko una jati time lageko tiyo padna pani uti nai lagirako ca\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["mainepayalaicankai ko remake na ernu ola dengue una sakca\r",{"entities":[[41,47,"DIS"]]}],["wy did everyone wos live in mero gar caugt dengue except me  i must me invincible to dengue or stmy mum keeps telling me to not say malai matrai dengue una baki ca gar ma\r",{"entities":[[43,49,"DIS"],[85,91,"DIS"],[145,151,"DIS"]]}],["tulia mzee una iyo dengue rt  l sasa mipapai s ii wapi o\r",{"entities":[[19,25,"DIS"]]}],["yeys yes yoow una nga namu dengue mayad kay dire man ayyss  rt kaya man bes kay natigwara ka ee\r",{"entities":[[27,33,"DIS"]]}],["wala tingali sila gaunauna nga basig ny magka dengue aning ilang kabuang\r",{"entities":[[46,52,"DIS"]]}],["galabad ra man ako ulo nya ang ginauna una ni mama gi dengue nako ataya\r",{"entities":[[46,50,"PER"],[54,60,"DIS"]]}],["unafika cristmas una pesa unalegeza sura kama mgonjwa wa dengue\r",{"entities":[[57,63,"DIS"]]}],["usy makaunauna nalang ko nga maypag nadayunan ko atong dengue\r",{"entities":[[55,61,"DIS"]]}],["my friend look at tis awesome ting brome wow tats sick bro ow did you get old of tat my mom tero sati pani birami bayo dengue una sakca jkal sabai lai lagya jasto catato pani ma besar alera kana ban\r",{"entities":[[3,9,"PER"],[88,91,"PER"],[119,125,"DIS"]]}],["meal manatil malaiudan koodiya kla nilayal dengue  kaical totrum afyam\r",{"entities":[[43,49,"DIS"]]}],["og mailantan ko rong panaona ba di maka likayan nga di ko mag una2 nga gi dengue ko  overtinking\r",{"entities":[[74,80,"DIS"]]}],["mom dilikado kyo nang dengue na mao nang mag una una ko nimo permi kana imong pagkalgan mag amping ka permi syt my eartttttttttttt\r",{"entities":[[0,3,"PER"],[22,28,"DIS"]]}],["kada pk sa lamok ba kay unauna nako ma dengue nako agad aua\r",{"entities":[[39,45,"DIS"]]}],["ambot lang lau jud kau akong spirito kong dengue na storyaon lai na daun akong unauna ambot\r",{"entities":[[42,48,"DIS"]]}],["saka dagan pinkan sa lamok sako ka unauna kog ma dengue ko uayss\r",{"entities":[[49,55,"DIS"]]}],["ana akong unauna nga basin dengue nani bye bye dudge\r",{"entities":[[27,33,"DIS"]]}],["gakalagot gyud kog unauna nga dagan kyo gipang dengue ayy  gapanggigil na nuon kog samot ug pamatay aning mga lamok gamit ning maiwagang racket ugggg\r",{"entities":[[47,53,"DIS"]]}],["skl ndmit ko last week tungod sa dengue ba  didto nakita nako ang effort og lab sa akong parents nako lakaw tungas gabii ngitag kwartanangutang para lang pambayad cbc atay oa oa pa kayko sauna uu masakit lang ko tanan sakit iatag nako ayaw lang akong parents pls uu\r",{"entities":[[33,39,"DIS"],[89,96,"PER"],[251,258,"PER"]]}],["okey so my mader cried yesterday kasi se was scared na baka may dengue daw ako and ol sge sya sabi na lord iatag nalang sa akoa ang sakit sa akong anak pls so nag cry din ako kasi i ate seeing my mom cry\r",{"entities":[[11,16,"PER"],[64,70,"DIS"],[147,151,"PER"],[196,199,"PER"]]}],["e consider lng namo na dengue kay ubos imong platelet pero wala mi iatag na meds nimo increase fluid intake lng and paracetamol if mag fever if magbleeding pa osp naso dili lng ko makuyawan  tanks doc so reassuring of you\r",{"entities":[[23,29,"DIS"],[135,140,"SYM"],[144,155,"SYM"]]}],["uyy kdlok man aning madunggan nako sa radio sa silingan anout dengue oy  jusqlord ayaw rajud na iatag sakua\r",{"entities":[[62,68,"DIS"]]}],["kanang gipabasa ka ug snake bite kay mao ang oral exam pero pag atubang sa consultant kay  dengue nalang ako iatag nimo para dali ra dayon final diagnosis nimo sa case kay ypovolemic sock sec to age w severe deydration to consider dengue severe  kuyapan\r",{"entities":[[91,97,"DIS"],[201,218,"SYM"],[231,237,"DIS"],[238,253,"SYM"]]}],["ts ng kaso sa dengue n pjuy silingan namo dri nga covid positive nga murag si kinsa daw everytime nay iatag meds or purga ang tga center nya kagabie nag cgeg panawag kay mgpakua kay galisod nag ginawa  mao naning mga kalaki sa mga unvaccinated\r",{"entities":[[14,20,"DIS"],[50,55,"DIS"]]}],["wat te actual ell sanitarium grabi najud ang pangingilad no gipalagpas lang jud namo inyong pagpangilad smo sauna atong na dengue ako papa sige mog ingon nga ubos kyo iyang platelet nya pagpatest namo from outside lab okay na diay para lang mapastay mig dugay aron\r",{"entities":[[123,129,"DIS"]]}],["ays ingon pa lagi ko dengue  pero karon rko nkabalo nga n diay lalakibabae nga papaya\r",{"entities":[[21,27,"DIS"],[63,74,"PER"]]}],["ayaw ibuntong sa mga eskweln ang pagsaka sa kaso sa dengue ingon sa deped xi\r",{"entities":[[21,28,"ORG"],[52,58,"DIS"]]}],["kay ngano bitawng dengue ang gi ingon\r",{"entities":[[18,24,"DIS"]]}],["me gikan baya ko naospital kay gi denguecj a wa man ka nag ingon nag insta unta ka  omo gi dengue koerset\r",{"entities":[[17,26,"ORG"],[34,42,"DIS"],[91,97,"DIS"]]}],["mga guyseuuuso na confused mi sligt bc lai lai ang gi ingon sa mga doctorrrrny nag ingon nga dengue daw and ny lain pud ni ingon nga dili im gonna be fineeee sorry kyo sa mga na worryyyyy set ka uwaw\r",{"entities":[[93,99,"DIS"]]}],["ingon ani jdto akong gibati tung gi dengue ko ba\r",{"entities":[[36,42,"DIS"]]}],["kung gi dengue ka ngano wala ka gi admit  gai mn ko ingon sa doc di sa daw kay di mn ko ga luya ee\r",{"entities":[[8,14,"DIS"],[61,64,"PER"]]}],["piste abikog ga inoa rako atong 4 days akong ilanat sige pakog ingon kabag rato dengue naman diay\r",{"entities":[[45,51,"SYM"],[80,86,"DIS"]]}],["sa binisaya giangop kuno sa di ingon nato pero sa doctor dengue na diay inatay gyd\r",{"entities":[[50,56,"PER"],[57,63,"DIS"]]}],["gikapoy jd kog taman kuliray ila ingon symptoms daws dengue kay muscle pain giatay nani ron\r",{"entities":[[64,75,"SYM"]]}],["wala lang nag ingon lang si bb kay ate nicol dira sya tologa be basing mag dengue akong bb ba\r",{"entities":[[39,44,"PER"],[75,81,"DIS"]]}],["lord di pa ko gsto mamatay over ra kyo ng dengue a a ingon ko saimo ipaniwang ko ayaw sd ng dengue\r",{"entities":[[42,48,"DIS"],[92,98,"DIS"]]}],["gi dengue na gani ang akong mangud mo ingon pajud og gigabn sa imoa\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["med tec doc atong dengue test ba wala nay ns1 igm og igg nalang okay rame mao ba sir uumt no coice doc  me sige okay nalang pero lami kayo mo ingon okay ra basta ikaw aw a\r",{"entities":[[8,11,"PER"],[18,24,"DIS"]]}],["guys can i request you to stop for a wile from using pones or from doing anyting to say a little prayer para sa o ni ceska cuz na dengue iya o and as of te moment very low na kyo iy platelets and in need pajud siyag blood donation\r",{"entities":[[130,136,"DIS"]]}],["guys please dont take dengue ligtly please lang jud\r",{"entities":[[22,28,"DIS"]]}],["dengue moments   0o ug 1 week jud absent sa scool p2weeksago\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["ayssss dengue and typoid jud\r",{"entities":[[7,13,"DIS"],[18,24,"DIS"]]}],["lord please dili lang jud unta dengue please please please\r",{"entities":[[31,37,"DIS"]]}],["tank you for almost 1week of taking good care of me pilde jud ang dengue sa pag alaga nimu sa ako kong a i love you so muc\r",{"entities":[[66,72,"DIS"]]}],["july will always be dengue season jud\r",{"entities":[[20,26,"DIS"]]}],["tank you so muc lord you are te best so glad to ear te news negative result for dengue naibtan jud\r",{"entities":[[80,86,"DIS"]]}],["laban lang jud ta kidney a lets get tis fcking fever over wit at least confirmed na indi to dengue\r",{"entities":[[47,52,"SYM"],[92,98,"DIS"]]}],["grabe jud ni imagine 700000 cildren are at risk of getting muc sever dengue because of a vaccine tsk tsk\r",{"entities":[[69,75,"DIS"]]}],["dengue fever witout warning signs nakuratan jud mi tanan\r",{"entities":[[0,6,"DIS"],[7,12,"SYM"]]}],["200 cinese nationals working at an atomic energy plant in pakistan ave been tested positive for denguepakistan and cina are working togeter to arm mosquitoes wit nano nuclear bombsfemale mosquitoes rebelled wen tey were being forcibly converted to islam by jud\r",{"entities":[[96,110,"DIS"]]}],["1st week jud na dengue\r",{"entities":[[16,22,"DIS"]]}],["good morning tanks god okay nako salamat jud dili cya dengue\r",{"entities":[[54,60,"DIS"]]}],["te last time i was sent ome from work im positive for dengue te feeling is te same rigt now unta dili lang jud no kay lisud na isurvive ang 2nd bout of dengue\r",{"entities":[[33,37,"ORG"],[54,60,"DIS"],[152,158,"DIS"]]}],["positive jud mi sa dengue please elp me pray for my natan fast recovery tank you sa tanan god i believe in your ealing power please eal my son i trust in you lord almigty   feeling opeful at mercy community ospital inc\r",{"entities":[[19,25,"DIS"],[197,206,"ORG"],[207,214,"ORG"]]}],["rases and muscle cramps and i tink im about to ave a flu ayaw lang unta dengue atay jud ning mga lamoka\r",{"entities":[[0,5,"SYM"],[10,23,"SYM"],[53,56,"SYM"],[72,78,"DIS"]]}],["please may it not be dengue 20 uu so many tings to do pa jud\r",{"entities":[[21,27,"DIS"]]}],["39k nlng jud ang platelets nya  gos dengue if you truly love er youll let er go tt\r",{"entities":[[36,42,"DIS"]]}],["davao peeps very urgentnagka dengue ang friend ng classmate ko and 4 nalang ang kanyang platelet need kyo niya blood type o  sa mga willing magelp pls contact meg veneracion  09327407278 sa mdmrc po na ospital pls spread and let us elp save a life\r",{"entities":[[29,35,"DIS"],[40,46,"PER"],[50,59,"PER"],[202,209,"ORG"]]}],["guys can i request you to stop for a wile from using pones or from doing anyting to say a little prayer para sa o ni ceska cuz na dengue iya o and as of te moment very low na kyo iy platelets and in need pajud siyag blood donation\r",{"entities":[[130,136,"DIS"],[163,191,"SYM"]]}],["asola kyo aning dengue\r",{"entities":[[16,22,"DIS"]]}],["gg kyo kung dengue ni\r",{"entities":[[12,18,"DIS"]]}],["ingat sa dengue outbreak guys pakyu kyo na sila\r",{"entities":[[9,15,"DIS"]]}],["ikaw ra ang dengue patient nko nga smiling kyomy doctor\r",{"entities":[[12,18,"DIS"],[19,26,"PER"],[49,55,"PER"]]}],["anti dengue kyo oy\r",{"entities":[[5,11,"DIS"]]}],["please amping mo kay kusog kyo dengue karon panaona\r",{"entities":[[31,37,"DIS"]]}],["kanang praning kyo siya gikalibanga lang dengue na dayon giunauna a\r",{"entities":[]}],["fres from dengue kyo nga performance sksksk sorry guys\r",{"entities":[[10,16,"DIS"]]}],["feelz na kyo ang dengue season ay taod2x ny pltct now or dengue combo test\r",{"entities":[[17,23,"DIS"],[57,63,"DIS"]]}],["wat te actual ell sanitarium grabi najud ang pangingilad no gipalagpas lang jud namo inyong pagpangilad smo sauna atong na dengue ako papa sige mog ingon nga ubos kyo iyang platelet nya pagpatest namo from outside lab okay na diay para lang mapastay mig dugay aron\r",{"entities":[[123,129,"DIS"],[158,181,"SYM"],[206,217,"LOC"]]}],["na stress ug na praning njud ko aning dengue outbreak na mismo sa amo balay kay dengue prone area kyo wen i was pregnant na admit bya ko sa ospital due to dengue ayyy\r",{"entities":[[38,44,"DIS"],[70,75,"LOC"],[80,86,"DIS"],[140,147,"ORG"],[155,161,"DIS"]]}],["i eard lala na daw kyo ang dengue sa davao\r",{"entities":[[27,33,"DIS"],[37,42,"LOC"]]}],["aray  amping mo kanonay mga peeps a lalo na sa inyong mga family ts kyo ang recorded cases karon sa dengue karong panaona altercebu cebualter\r",{"entities":[[100,106,"DIS"],[122,131,"LOC"],[132,141,"LOC"]]}],["guys ika 3 na jud ni nako nga cousin nga need og dugo kay dengue  knsay ab dra need jud kyo\r",{"entities":[[58,64,"DIS"]]}],["mas worse if dengue na jam  ngano diay unsa ba symptoms if dengue  sge ko kalibang eadce and ilana\r",{"entities":[[13,19,"DIS"]]}],["\r",{"entities":[]}],["tis monday was fairly better tan te last one patient followups concluded wit a full recovery esp of a dengue patient wo was managed conservatively at ome dakong kalipay nako ug sa inn nga stable lang ang course of treatment good job langga and mommy\r",{"entities":[[45,52,"PER"],[102,108,"DIS"],[109,116,"PER"],[233,239,"PER"],[244,249,"PER"]]}],["mulabaw jd akong kalipay nga nakapasar ako mangud knowing nga e asnt been okay ever since our nepew passed away last december kay tat def drew a line for im  e ad severe dengue and was ospitalized a week before sase proud ate moment indeed\r",{"entities":[[94,99,"PER"],[170,176,"DIS"],[222,225,"PER"]]}],["nag muni muni ko diri sa room ug na remember nako na grabe kyo akong kgi paguman sa birtday nako akong kalipay ato kalit gi bawi jd na dengue ko pagka ugma jd sakong bday namatay ang dog na giatag sakong uyab ug na positive ko sa covid pero kana tanan nalampasan nako\r",{"entities":[[135,141,"DIS"],[230,235,"DIS"]]}],["kaluoy sa na dengue\r",{"entities":[[13,19,"DIS"]]}],["kaluoy man si kuya x nagkadengue  pyo ka kuya\r",{"entities":[[14,18,"PER"],[21,32,"DIS"],[41,45,"PER"]]}],["kaluoy intawn sako mangud na dengue\r",{"entities":[[29,35,"DIS"]]}],["kaluoy sa among baby ayek unta dili dengue\r",{"entities":[[16,20,"PER"],[36,42,"DIS"]]}],["kaluoy ni mama  dengue man guru ni ay laban lang ma\r",{"entities":[[10,14,"PER"],[16,22,"DIS"]]}],["kaluoy my sister uynow se as dengue tt\r",{"entities":[[10,16,"PER"],[29,35,"DIS"]]}],["uy kaluoy sa g dengue uu\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["kaluoy sa akong miga oy gi dengue ays\r",{"entities":[[27,33,"DIS"]]}],["kaluoy bebu gi dengue\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["kaluoy sko bb uy gi dengue\r",{"entities":[[20,26,"DIS"]]}],["kaluoy sa mga gipang dengue ui y\r",{"entities":[[21,27,"DIS"]]}],["tani di lng dengue u kaluoy man dayon\r",{"entities":[[12,18,"DIS"]]}],["tag dengue mn baja kaluoy sab\r",{"entities":[[4,10,"DIS"]]}],["agy kaluoy man akon pakaisa na dengue siya ya\r",{"entities":[[31,37,"DIS"]]}],["kaluoy sa akong cousin gdala sa davao  tungod sa dengue nga yawa\r",{"entities":[[16,22,"PER"],[32,37,"LOC"],[49,55,"DIS"]]}],["kaluoy intawn sa acung pasyente nga wae tog uy  4tday ospital sleeping dengue figting struggling\r",{"entities":[[23,31,"PER"],[54,61,"ORG"],[71,77,"DIS"]]}],["kaluoy sab sakong motder oyk na dengue man u\r",{"entities":[[32,38,"DIS"]]}],["bgo lang gwa sa ospital si uniq kay na dengue sa ays kaluoy lang  grb pgniwang ya aw tsk\r",{"entities":[[16,23,"ORG"],[39,45,"DIS"]]}],["kanang bago paka naka recover gikag dengue nya pulpak na dayug tukar bastatukardilipwededilian\r",{"entities":[[36,42,"DIS"]]}],["basta kanang dengue ang topic no  jud naku ang nawong ni dr a\r",{"entities":[[13,19,"DIS"],[57,59,"PER"]]}],["kanang praning kyo siya gikalibanga lang dengue na dayon giunauna a\r",{"entities":[[41,47,"DIS"]]}],["kanang na dengue ka pero surrender jud ang slefie selfie a\r",{"entities":[[10,16,"DIS"]]}],["kanang iadmittay nako ba dengue\r",{"entities":[[25,31,"DIS"]]}],["kanang gi dengue naka and all nya ipanabi ka na juntes uu very wrong\r",{"entities":[[10,16,"DIS"]]}],["kanang bag o paka kauli gikan mental mao ning gi dengue dai lakas ng amats mo cyst murag wala gi agi ug sakit a\r",{"entities":[[49,55,"DIS"],[78,82,"SYM"]]}],["kanang n kay dengue but ure a strong independent woman so ok lng ibilin ka sa balay abang sila tanan kay nanglg ow nice\r",{"entities":[[13,19,"DIS"],[49,54,"PER"]]}],["idk y pero mura lagi ko ug kanang gi dengue\r",{"entities":[[37,43,"DIS"]]}],["kanang n kay pedia dengue monitoring tapos everytime makita nimo ang bata ingnan jud kag n na pud ka yes baby\r",{"entities":[[19,25,"DIS"],[105,109,"PER"]]}],["kanang imong lovelife murag dengue fever on  off\r",{"entities":[[28,34,"DIS"],[35,40,"SYM"]]}],["scary na ang kaliwat kanang dengue cases\r",{"entities":[[28,34,"DIS"]]}],["kanang gi dengue si kuya tapos last life ko na ni a\r",{"entities":[[10,16,"DIS"],[20,24,"PER"]]}],["kanang abi nimo dengue na pero measles diay\r",{"entities":[[16,22,"DIS"],[31,38,"SYM"]]}],["ang mga manoko parang lamok kung kanikanino dumadapo dengue ingat\r",{"entities":[[53,59,"DIS"]]}],["pag kani dengue nasad imuon najod nakong life mission ang patyon tanan lamok\r",{"entities":[[9,15,"DIS"]]}],["saring tis miraculous products to all of you my friends out teredagan na sad kyu issue about dengue kani\r",{"entities":[[48,55,"PER"],[93,99,"DIS"]]}],["pneumonia um wala akong masabi pota lang pota jud wa car after dengue kani nasab\r",{"entities":[[0,9,"SYM"],[63,69,"DIS"]]}],["pag kani dengue appy first zal\r",{"entities":[[9,15,"DIS"]]}],["pag kani dengue na pud\r",{"entities":[[9,15,"DIS"]]}],["donating blood today kani jung dengue\r",{"entities":[[31,37,"DIS"]]}],["kani kai wala na gyud na dengue\r",{"entities":[[25,31,"DIS"]]}],["tang lamok ni dengue abot ko kani\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["bavana bagat meru padandi singer ye kadabagat singer ye andi kani monna dengue vaci gontu poindispace\r",{"entities":[[26,32,"PER"],[46,52,"PER"],[72,78,"DIS"]]}],["kani nindot ipatuman ipasuot sa ltfrb para iwas dengue\r",{"entities":[[48,54,"DIS"]]}],["lokes englis medium kada anduke telugu sarigga ravatledu ani saripettukunnaru kani dengue englis yega danni kuda de  freeapfromtdpbyebyebabu\r",{"entities":[[83,89,"DIS"]]}],["mag kaka dengue ako kani yy\r",{"entities":[[9,15,"DIS"]]}],["dengue kani atti dengaku\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["grabe sana dae akomagka dengue kani\r",{"entities":[[24,30,"DIS"]]}],["please dont tell me nga kani akong 3 consecutive days nga ilanat kay dengue na ni\r",{"entities":[[58,64,"SYM"],[69,75,"DIS"]]}],["apisar nursing ma denguekesa man kanimo uno tambay\r",{"entities":[[7,14,"PER"],[18,28,"DIS"]]}],["dengue kanimo pwa\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["please maytag di ko ilantan ugma kapoy kay pa dengue test\r",{"entities":[[46,52,"DIS"]]}],["i fear tis weater already kay kapoy na ma dengue balik\r",{"entities":[[42,48,"DIS"]]}],["di lang tani dengue kay kapoy kyo ma admit\r",{"entities":[[13,19,"DIS"]]}],["wt is wrong wit some people gusto niyo magka dengue dail kapoy na or smt kalas ramog kinabui ug kwarta ba\r",{"entities":[[45,51,"DIS"]]}],["daganag lamok oi kapoy biya ma dengue usab a\r",{"entities":[[31,37,"DIS"]]}],["kapoy magka dengue\r",{"entities":[[12,18,"DIS"]]}],["pls lord maytag di ni dengue  kapoy na kyo akung lawasss\r",{"entities":[[22,28,"DIS"]]}],["kapoy magka dengue 0o\r",{"entities":[[12,18,"DIS"]]}],["wen pa ni matapos ang dengue season man kapoy ngd kmi ee\r",{"entities":[[22,28,"DIS"]]}],["tana d ni mo ubos platelet nako kapoy kyo dengue on d tantong sayon\r",{"entities":[[13,26,"SYM"],[42,48,"DIS"]]}],["dengue season na niya kapoy na dayun mag nigt sift\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["sit n nasad koy pinkan sa lamok magpanic na ba ko ayaw lang unta lord kapoy kyo ma dengue\r",{"entities":[[83,89,"DIS"]]}],["nayawa na gyug dengue ni kapoy kay ma utroan\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["kapoy magstrategize sa antidengue task force sa bukid\r",{"entities":[[48,53,"LOC"]]}],["1111 unta makarecover na si diana ug maegan unta ang mga patients sa dengue makarecover ra and makaya nila tanan kasakit and will be alrigt after lorddddddd pls langgg salig mi nimoooo\r",{"entities":[[28,33,"PER"],[57,65,"PER"],[69,75,"DIS"]]}],["mas maina pa tayo sa nag kasakit sa dengue\r",{"entities":[[36,42,"DIS"]]}],["dengue jud kasakit sa ako ulo uie  room 14 medicine ward brokensire ospital\r",{"entities":[[0,6,"DIS"],[35,39,"LOC"],[68,75,"ORG"]]}],["ayoko mag kasakit pero bakit tinamn ako ng dengue\r",{"entities":[[43,49,"DIS"]]}],["dengue  ubo oly sit pag ako talaga nag kasakit di pwedeng iniiga lang e a\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["i ave denguebut i ave 150 plateleti need to drink alot of waterbakit ako pa yung nag kasakit ng ganitoi migt be confined\r",{"entities":[[6,15,"DIS"]]}],["kaya pala nag kasakit  positive sa dengue at may uti pa talaga\r",{"entities":[[35,41,"DIS"]]}],["i rlly tougt na babagsak ako tis sy kase almost 3 weeks den ako nag kasakit dengue pero  cant believe na nakayanan ko and nalagpasan ko yung trial na yon  tyl 33\r",{"entities":[[76,82,"DIS"]]}],["gusto ko mag kasakit ma dengue mag karon ng cancer or lt ng sakit na nakakamatay or mamatay nlng sana ako\r",{"entities":[[24,30,"DIS"],[44,50,"DIS"]]}],["sana mag kasakit ako next friday  xd dengue dapuan mo ako  ddd\r",{"entities":[[37,43,"DIS"]]}],["just finised te vaccination for antidengue indi naman pala ganun kasakit\r",{"entities":[[16,27,"ORG"],[32,42,"ORG"]]}],["daw sa dengue pako mag kasakit kaysa sa ncov ba\r",{"entities":[[7,13,"DIS"]]}],["aliw sobrang daming lamok  bawal nako mag kasakit ng dengue baka mategi nako\r",{"entities":[[53,59,"DIS"]]}],["yoko na mag kasakit lord  allergy tigdas o dengue ba to uta\r",{"entities":[[43,49,"DIS"]]}],["mairap mag kasakit na dengue akala ko mamatay na ko 42 ang fever ko my ead feels like burning and may wole body is cilling\r",{"entities":[[22,28,"DIS"],[59,64,"SYM"],[86,93,"SYM"],[102,122,"SYM"]]}],["ayun na dengue  irap mag kasakit ngayon kaya ingat po\r",{"entities":[[8,14,"DIS"]]}],["sumusunod sa akin kait wala akong ginagawang masama kinakgat pa ako pag ako nag kasakit lagot ka sakinlamokdengue\r",{"entities":[[97,113,"DIS"]]}],["a px expired today due to dengue at te age of 4 wasnt immediately brougt to te ospital kay wa silay kwarta ack kasakit sa eart\r",{"entities":[[26,32,"DIS"],[79,86,"ORG"]]}],["ayy nag kasakit lang pala ng dengue kaya d ko nakikita  pagaling ka crus i miss u so muc   ilagan\r",{"entities":[[29,35,"DIS"]]}],["i cant wait to ave my slr d a na postponed last august lece kasing dengue yan d\r",{"entities":[[67,73,"DIS"]]}],["putspa kasing dengue to ako pa napagtripan\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["tangina kasing dengue to e sana nakapasok ako\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["ive been broke for a mont puta kasing dengue yan e\r",{"entities":[[38,44,"DIS"]]}],["tangina kasing dengue bwst puta\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["tambak ng gawain buset kasing dengue yan\r",{"entities":[[30,36,"DIS"]]}],["potaena kasing dengue yan\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["gym bukas papa maco ulit ako tang ina kasing dengue yan e\r",{"entities":[[0,3,"LOC"],[45,51,"DIS"]]}],["ay ang gulo ng sl vl entitlements ko ksar kasing dengue yan\r",{"entities":[[49,55,"DIS"]]}],["tangina kasing dengue na yan e\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["nyeta kasing dengue to\r",{"entities":[[13,19,"DIS"]]}],["tngna kasing dengue to e  irap na irap nako\r",{"entities":[[13,19,"DIS"]]}],["tangina kasing dengue yan e\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["i miss law scoolsana mag second sem na punyeta kasing dengue\r",{"entities":[[7,10,"ORG"],[11,20,"LOC"],[54,60,"DIS"]]}],["tangina kasing dengue to paepal muse rin sana ako sana kumpleto kaming apat\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["wala kasi akong activity at quiz dail sa absent ko tae kasing dengue na yan yan tuloybagsak a\r",{"entities":[[62,68,"DIS"]]}],["letse kasing dengue e laking epekto\r",{"entities":[[13,19,"DIS"]]}],["di ko gusto matulog kasukaon ko dengue ni or flu ra\r",{"entities":[[32,38,"DIS"],[45,48,"SYM"]]}],["wt is wrong wit some people gusto niyo magka dengue dail kapoy na or smt kalas ramog kinabui ug kwarta ba\r",{"entities":[[45,51,"DIS"]]}],["selffact nakasulay nakog na 5050 akong kinabui tungods dengue\r",{"entities":[[55,61,"DIS"]]}],["kinabui ampingi kampanya batok dengue pangusgibrgy council of labangal\r",{"entities":[[31,37,"DIS"],[51,58,"ORG"]]}],["please sa tanang barangayuntana i implement ang fogging kay di lalim magka dengue  di lalim  ug ml sa kinabui tungod ras lamok\r",{"entities":[[17,31,"LOC"],[75,81,"DIS"]]}],["kinabui ampingi kampan batok dengue pangusgi\r",{"entities":[[29,35,"DIS"]]}],["ka nindot sa magandang buay gi pakita ang kinabui ni momsie mels tas nagpakita si dengue na remember nuon nko tung pbb days niya sobra ka dabest n pa tong times nga nag earing2 sila kung kinsa dapat ang mu atiman kang dengue a\r",{"entities":[[53,59,"PER"],[60,64,"PER"],[82,88,"DIS"],[218,224,"DIS"]]}],["nagaisip jd ko ngano pa ko naka survive tung na dengue pa ko lisod kyo ang kinabui\r",{"entities":[[48,54,"DIS"]]}],["dua namis akong kuya ang na dengue tsk kinabui a\r",{"entities":[[28,34,"DIS"]]}],["d a u t a npw wla kay space sa akong kinabui  in jesus nametake 2 lamang sa cbc tmrw  monitor dengueml kyo tambal sa ubo ug sipon magvolunteer ko kung ny activity pra sa dengue outbreak asol kyo magnani\r",{"entities":[[94,102,"DIS"],[117,120,"SYM"],[124,129,"SYM"],[170,176,"DIS"]]}],["mura kag sakit nako mild dengue  dali ra kyo ka walaon sakong kinabui\r",{"entities":[[25,31,"DIS"]]}],["la man ko na icu pero pag donate nalang plz kay lisod jud kinabui pag ma dengue\r",{"entities":[[73,79,"DIS"]]}],["abi nako sa una ma dato nako after ko maka grad sa college take ug board exams mangitag trabao myy sa kinabui karon gusto nalang nako maimog dengue\r",{"entities":[[51,58,"ORG"],[88,94,"ORG"],[141,147,"DIS"]]}],["ma dengue tana ko oy nya mag 5050 tana akong kinabui\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["barato ra ku ang pang prevent pero kung ma dengue simbako almost alf million ang mawala or ang kinabui gyudbusa ayaw pbota nga mapkan paka ug ayaw pag ginanit kay ang kwarta makita ra pero ang life dili\r",{"entities":[[43,49,"DIS"]]}],["unta kung ingani man diay akong kinabui wala nalang unta ko na save atong sa dengue and sa uti nako sauna oy\r",{"entities":[[77,83,"DIS"]]}],["oyyy kalami ma dengue a kana bitaw ma critical dayun imong kinabui\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["dengue ray kinnglan  no diet\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["mapa san roque ext nlg gne ko kron ke daw kinnglan gid nurse sng pasyente ko nga na dengue sdto wu\r",{"entities":[[5,14,"LOC"],[65,73,"PER"],[84,90,"DIS"]]}],["alerto dengue sa dinagat islands mga dinagatnon ania na sa dinagat islands ang sakit nga dengue kinnglan dili na ta magkumpyansa paang dengue fever ang sakit nga makua gikan sa dengue virus sa infected\r",{"entities":[[7,13,"DIS"],[25,32,"LOC"],[67,74,"LOC"],[89,95,"DIS"],[135,141,"DIS"],[142,147,"SYM"],[177,183,"DIS"],[184,189,"DIS"]]}],["attention ibabaoanon and ibabao yout circle  kung kinsa to ny dugo nga a nanginnglan kyo si usley kent sa inyong tabang karon na admit siya  sa ka quano  kay gi dengue kinnglan nga karon dayon mbunuan siya ug dugo dagan salamat\r",{"entities":[[161,167,"DIS"]]}],["basin nkinnglan kay nagkadenguein need of 3 b bags\r",{"entities":[[20,33,"DIS"]]}],["dumaguete friends kinsay ny b nga dugo ninyo na n sa dumaguete karon kinnglan ako pag umangkon gi dengue asap\r",{"entities":[[10,17,"PER"],[53,62,"LOC"],[98,104,"DIS"]]}],["kinnglan na musulod sa balay kay gilamok na kos among gawas uu feel nako immune kog dengue pero di ko immune sa kakatul sa pk sa lamok sadt\r",{"entities":[[84,90,"DIS"]]}],["akig akig man ko gani kay speaking from experience sang gin dengue man ko stage 4 na pero wala japun available nga dugo kay kinnglan mag bayad pa ka weird kay libre mag donate pro gina bakal kung kinanglan na\r",{"entities":[[60,66,"DIS"]]}],["3 na gi dengue smo  kinsa naman sunod ani  linti\r",{"entities":[[8,14,"DIS"]]}],["wa jud diay takas bisag kinsa aning dengue tsk3\r",{"entities":[[36,42,"DIS"]]}],["n koy gpangutana sa formspring dili lng ko magsulti kinsa  a  clue dengue alm na\r",{"entities":[[67,73,"DIS"]]}],["dengue surveykinsa ang nabiktima sa dengue diri sa atong barangayplease state name edad gender location or\r",{"entities":[[0,6,"DIS"],[36,42,"DIS"],[57,71,"LOC"]]}],["kinsa tong mga team lamok sa researc man woy gi dengue akong igsuon tabangi ninyo\r",{"entities":[[48,54,"DIS"]]}],["kinsa nay intro sa dengue\r",{"entities":[[19,25,"DIS"]]}],["best moment of today me reads te word damage upside down as denguewat i get in reply a tat cant spell out dengue tere is no qkinsa ang pinakasabaw of all\r",{"entities":[[60,69,"DIS"],[106,112,"DIS"]]}],["kinsa tong mga way ayo unya bantay sa dengue outbreak\r",{"entities":[[38,44,"DIS"]]}],["pagkauman sa akong mangud ud ka dengue akong kuya napod y naunsa nmn ning degue ui kinsa nman pod sunod\r",{"entities":[[32,38,"DIS"],[74,79,"DIS"]]}],["aksyon man pud tag kabalaka ani oy kay kung kinsa tong na dengue daw sauna kay ma pron usab na ma dengue\r",{"entities":[[58,64,"DIS"],[98,104,"DIS"]]}],["ka nindot sa magandang buay gi pakita ang kinabui ni momsie mels tas nagpakita si dengue na remember nuon nko tung pbb days niya sobra ka dabest n pa tong times nga nag earing2 sila kung kinsa dapat ang mu atiman kang dengue a\r",{"entities":[[53,59,"PER"],[60,64,"PER"],[82,88,"DIS"],[218,224,"DIS"]]}],["so tiiiirred kpoy stay aning ospital oiptkinsa gann puli  replacement plzdengue\r",{"entities":[[29,36,"ORG"],[70,79,"DIS"]]}],["te eff ka kline rt  n koy gpangutana sa formspring dili lng ko magsulti kinsa  a  clue dengue\r",{"entities":[[87,93,"DIS"]]}],["i guys kinsa ny kaila na ny b na blood type na pwede mudonate around davaodigos area badly needed jud sa among friend kay need na siya abunuan og dugo tungod sa dengue please icontact ko ninyo\r",{"entities":[[69,79,"LOC"],[111,117,"PER"],[161,167,"DIS"]]}],["please amping mo kay kusog kyo dengue karon panaona\r",{"entities":[[31,37,"DIS"]]}],["skl ndmit ko last week tungod sa dengue ba  didto nakita nako ang effort og lab sa akong parents nako lakaw tungas gabii ngitag kwartanangutang para lang pambayad cbc atay oa oa pa kayko sauna uu masakit lang ko tanan sakit iatag nako ayaw lang akong parents pls uu\r",{"entities":[[33,39,"DIS"],[89,96,"PER"],[251,258,"PER"]]}],["wt is wrong wit some people gusto niyo magka dengue dail kapoy na or smt kalas ramog kinabui ug kwarta ba\r",{"entities":[[21,27,"PER"],[45,51,"DIS"]]}],["makailanat maning way kwarta oy maka pneumonia maka dengue maka cancer\r",{"entities":[[0,10,"SYM"],[37,46,"SYM"],[52,58,"DIS"],[64,70,"DIS"]]}],["a px expired today due to dengue at te age of 4 wasnt immediately brougt to te ospital kay wa silay kwarta ack kasakit sa eart\r",{"entities":[[26,32,"DIS"],[79,86,"ORG"]]}],["uso dengue ya puta ni nga mga lamok o pagbanta nila ginapulot lng ang kwarta\r",{"entities":[[4,10,"DIS"]]}],["puga wala ko kwarta ang langgaw rwong timing abe ang dengue a\r",{"entities":[[53,59,"DIS"]]}],["ang akong kwarta murag platelet sa pasyente nga gi dengue\r",{"entities":[[35,43,"PER"],[51,57,"DIS"]]}],["lisora ma dengue way kwarta\r",{"entities":[[10,16,"DIS"]]}],["blag dili na ma balik akong kwarta  myo lang akong anak og dili dengue findings ok na may mawawala at may\r",{"entities":[[64,70,"DIS"]]}],["lord di lang unta dengue lord asa ko manguag kwarta\r",{"entities":[[18,24,"DIS"]]}],["atay ning dengue makaurot og kwarta\r",{"entities":[[10,16,"DIS"]]}],["simot na simot ba dengue  wara kami kwarta rn\r",{"entities":[[18,24,"DIS"]]}],["dengue vaccine issues were like may gne wala tay kwarta pang vaccine a\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["barato ra ku ang pang prevent pero kung ma dengue simbako almost alf million ang mawala or ang kinabui gyudbusa ayaw pbota nga mapkan paka ug ayaw pag ginanit kay ang kwarta makita ra pero ang life dili\r",{"entities":[[43,49,"DIS"]]}],["grabe jud bai  dengue man jud to dios ko lord god tabang wa me kwarta\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["sss ya companya ko oooo wala japon refund ko ka dengue daw dengueon nako liwat wala jponnnnnnnnnnnnnnnnn wy nako kwarta pay belangya\r",{"entities":[[7,15,"ORG"],[48,54,"DIS"],[59,67,"DIS"]]}],["nigeria ebola  pysicians raise surveillance team in kwara  africa lassa dengue\r",{"entities":[[0,7,"LOC"],[8,13,"DIS"],[15,24,"PER"],[44,48,"ORG"],[59,65,"LOC"],[72,78,"DIS"]]}],["o god dengue palayo sa upper canduman wala tawn me kwartaingon ang doctor n dw ang mangtas nga lamuk sa upper aw pareas ka mangtas u\r",{"entities":[[6,12,"DIS"],[67,73,"PER"]]}],["pero labad gyud akong ulo tc dengue  muuli gyud kog butuan if ma diagnose kog dengue i swear ill take te first bus going ome\r",{"entities":[[29,35,"DIS"],[78,84,"DIS"]]}],["mura kog kalinturn kasukaon labad ulo and all tana di ni sign sa dengue\r",{"entities":[[28,37,"SYM"],[65,71,"DIS"]]}],["atagi og importansya ang simpleng labad sa ulo kay usa na ka sintomas sa dengue alertomosquito\r",{"entities":[[34,46,"SYM"],[73,79,"DIS"]]}],["mga labad mo a wala lage ko gi dengue urot nani akong dugo ug sinuyop sa inyong syringe\r",{"entities":[[31,37,"DIS"],[43,58,"SYM"]]}],["false alarm ra diay tong dengue curva pero still not okay  labad pa jpun akong ulo unya ako ra isa mbilin sa\r",{"entities":[[25,31,"DIS"],[59,82,"SYM"]]}],["wa nako kabaw asa ni gikan ako labad sa ulo tungod ba nis party party gpon or tungod nis akong dengue yawa nani\r",{"entities":[[31,43,"SYM"],[95,101,"DIS"]]}],["astmabunoogcopddengueensaymadafli fla flugonoryaivinit ang ulojuntiskalibangalabad ulomarasmusnakit ang mataosteoporosispneumonoultramicroscopicsilicovulcanoconiosiskalabd\r",{"entities":[]}],["legit ang labad sa ulo pag padulong ko dysmenorreaon kay same kyo sa labad sakong ulo tong gi dengue ko\r",{"entities":[[10,26,"SYM"],[39,52,"SYM"],[69,85,"SYM"],[94,100,"DIS"]]}],["dengue naman siguru ni  twice nako gi nosebleed ba  pota quiz pa jd karun  gg kyu labad nag samut ako ulo\r",{"entities":[[0,6,"DIS"],[38,47,"SYM"],[92,105,"SYM"]]}],["exam week nag labad akong ulo since monday tas gi fever on off til wednesday twice ko gipa cbc para dengue test tyg negative tas urinalysis pwede maging uti ang result kaso contaminated dail red tide pa ako sooooo tank god kinaya ko pa din  uu bawi nalang midterms\r",{"entities":[[14,29,"SYM"],[50,55,"SYM"],[100,106,"DIS"]]}],["nakita nako akong files receipts medical prescriptions and fucking bills tung gi dengue ko and 2 weeks na admit sa adventist labad jud diay kyo ko sa ulo yawa\r",{"entities":[[81,87,"DIS"]]}],["ato dile na dengue lai nsad ays\r",{"entities":[[12,18,"DIS"]]}],["ambot lang lau jud kau akong spirito kong dengue na storyaon lai na daun akong unauna ambot\r",{"entities":[[42,48,"DIS"]]}],["ilaban na yan pa 20 pts si alyssa gigil nyo siya ref makikita nyoo a may lai yang dengue baka akala nyo a pvl2022\r",{"entities":[[82,88,"DIS"]]}],["dear dengue subukan mong lumapit sakin at uubusin ko buong lai niyo\r",{"entities":[[5,11,"DIS"]]}],["woooy lai ra effect sa dengue ni alyssa cariz a siya jud ang import\r",{"entities":[[23,29,"DIS"],[33,45,"PER"]]}],["feel ko may dengue ako uubusin ko na talaga lai ng lamok samin\r",{"entities":[[12,18,"DIS"]]}],["pag ako na dengue uubusin ko lai niyo\r",{"entities":[[11,17,"DIS"]]}],["un re dengue en este cuarto ma lai\r",{"entities":[[6,12,"DIS"]]}],["pag ako na dengue ubos lai nyo saken\r",{"entities":[[11,17,"DIS"]]}],["tangina ng lamok ayop ka pag ako nag ka dengue uubusin ko lai nyo\r",{"entities":[[40,46,"DIS"]]}],["gi dengue si crusdoc mo donate kog dugodili pwede lai iyang type\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["tatlong pinsan ko na may dengue ano to ubusan lai\r",{"entities":[[8,14,"PER"],[25,31,"DIS"]]}],["gi dengue si crusme doc mudonate kog dugodoc dili pwede lai iyang typeigit nimo doc\r",{"entities":[[3,9,"DIS"],[13,19,"PER"],[20,23,"PER"],[80,83,"PER"]]}],["putangina niyo mga lamok a pag ako nag ka dengue at indi ko pa nakita yung binibini ko tanyo uubusin ko talaga lai niyo sa buong mundo\r",{"entities":[[42,48,"DIS"]]}],["gi dengue si crusdoc mo donate kog dugodili pwede lai iyang type\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["dili naku magpa cbc uy kapoooy na jud lakaw dili lagi ni dengue tiwala lang\r",{"entities":[[57,63,"DIS"]]}],["skl ndmit ko last week tungod sa dengue ba  didto nakita nako ang effort og lab sa akong parents nako lakaw tungas gabii ngitag kwartanangutang para lang pambayad cbc atay oa oa pa kayko sauna uu masakit lang ko tanan sakit iatag nako ayaw lang akong parents pls uu\r",{"entities":[[33,39,"DIS"],[89,96,"PER"],[251,258,"PER"]]}],["lipong kyo wile ga lakaw sa mall ganina a syet na dengue grabeg epekto pila na ka adlaw\r",{"entities":[[28,32,"LOC"],[50,56,"DIS"]]}],["na abot kos point bay nga wanakoy labut ma pa akan og lamok kay basin dengue and okay ra sa ako sad if ma dengue para maka feel nasad kos time sakong mama nga dili alos mati to lupon ga lakaw og para dili lg papel og ballpen iyang atubangon\r",{"entities":[[70,76,"DIS"],[106,112,"DIS"],[150,154,"PER"]]}],["nangubag nang pinkans lamok sakit pa jud bagtak di jud madag lakaw mao man jud ni akong gibati atong apit ko matays dengue ba a\r",{"entities":[[116,122,"DIS"]]}],["our 9 year old neigbor na cildood friend sang mangod ko just died tis afternoon because of denguebe safe everyone di man naton ma stop ang mga lamok atleast use lotions or stickers sa lawas na maka prevent sang mga lamok mag kagat ston\r",{"entities":[[15,22,"PER"],[34,40,"PER"],[91,99,"DIS"]]}],["ga sando nga ang lawas daw ka tatlo ma dengue sa isa ka semana\r",{"entities":[[39,45,"DIS"]]}],["may lagnat ko tapos may red spots sa lawas dengue na ba ito\r",{"entities":[[4,10,"SYM"],[24,33,"SYM"],[43,49,"DIS"]]}],["super lisud ang recovery from dengue fever katol ang lawas lipong and grabe kagutom grabe 2nd time na nako madengue tank you lord buay parin\r",{"entities":[[30,36,"DIS"],[37,42,"SYM"]]}],["example sa appy pero ga struggle diai na akong lawas kay ge dengue\r",{"entities":[[60,66,"DIS"]]}],["gasakit jud ako lawas bay dengue man sguro ni\r",{"entities":[[26,32,"DIS"]]}],["way dako dako ug lawas kung dengue ang kalaban\r",{"entities":[[28,34,"DIS"]]}],["puno nas pinkan sa lamok ang lawas  dig ka dutlan sa dengue bay\r",{"entities":[[53,59,"DIS"]]}],["dengue bst pwa na sa lawas sa among bb ba\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["epektibo ba k ni sa akong na ibalan dili mo develop ug antigen ang lawas sa tawo mao nga puede magka dengue\r",{"entities":[[101,107,"DIS"]]}],["kanang gapula tibuok lawas nimo ba ay dengue\r",{"entities":[[38,44,"DIS"]]}],["ambot uyon ka dengue lawas ko a\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["ayts na ningil ng lawas yati nga dengue ni\r",{"entities":[[33,39,"DIS"]]}],["kanang dalan jud ko nya ug tawatawa kay ny pino na pulapula akong lawas mura jud ug gi dengue ko a\r",{"entities":[[87,93,"DIS"]]}],["sakitag lawas oy di ni dengue\r",{"entities":[[23,29,"DIS"]]}],["go lawas labani ng dengue diyu\r",{"entities":[[19,25,"DIS"]]}],["napuno na ug pinkan sa lamok akong lawas  dengue is tis finally you\r",{"entities":[[42,48,"DIS"]]}],["atag mug ititle dina bi para sa researc paper nako dengue outbreak akung topic unsay myo nga ititle\r",{"entities":[[51,57,"DIS"]]}],["dengue strikes  myo ra lagi ko  elpmegod\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["overeard sa westdba mao na sya tung bata sauna nga na balita stage 4 dengue ba tpos gtaningan na myo nka survive batc na sya sa anak skongyes ante im tat bitc wo crused deats ass  went back to life baganing si ganda wo biag ni lamang not even close\r",{"entities":[[36,40,"PER"],[69,75,"DIS"],[128,132,"PER"]]}],["nidaot kog myo yawa dengue oy\r",{"entities":[[20,26,"DIS"]]}],["daw myo dengue diet aw\r",{"entities":[[8,14,"DIS"]]}],["bai liog ko pray nila maegan diana and katong mga tawo na ny dengue before going to sleep ron dli ra ron but everyday angtud myo sila\r",{"entities":[[61,67,"DIS"]]}],["car n nay vaccine sa dengue myo myo\r",{"entities":[[21,27,"DIS"]]}],["gi lamoka kog myo para ma dengue ko nya mamatay dayun\r",{"entities":[[26,32,"DIS"]]}],["recurring fever di na ni myo basi gi dengue nako\r",{"entities":[[10,15,"SYM"],[37,43,"DIS"]]}],["bat ngayon pa be  dili jud ni dengue ba myo lagi jd ko ugma pagtarung lang jud\r",{"entities":[[30,36,"DIS"]]}],["pila diay ka weeks myo ang dengue\r",{"entities":[[27,33,"DIS"]]}],["nganong sge man kag digwa buntis ka myo nuon na para dagan na kog apo  papa 2020uuuyyy gidugo ko pang ug dengue na diay ni akong seg suka\r",{"entities":[[105,111,"DIS"],[129,137,"SYM"]]}],["wa pa myo ug dengue naglg na jusko asang utok or n pay utok grabe jud bat\r",{"entities":[[13,19,"DIS"]]}],["tanks god dli dengue untag myo na si aser lord\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["myo rako aning dengue magbinutan najud ko\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["sigeg pa stress ana oydi man na importante myo pa mag iwas kag lamok para walay dengue\r",{"entities":[[80,86,"DIS"]]}],["nag storya mi about sa dengue ganiatunet dba di mana myo ang bengbaksya\r",{"entities":[[23,29,"DIS"]]}],["i ope myo na akong nepew sa dengue gasto na kayo bitaw makastress\r",{"entities":[[28,34,"DIS"]]}],["isompa na gyed nako ka myo kai dli dengue pero di lalim ning ma amoeba koleeeeera\r",{"entities":[[35,41,"DIS"]]}],["lage magampo nalang ka nga dili mka dengue pft\r",{"entities":[[36,42,"DIS"]]}],["corona symptom like ya un kuc to cura kar javunga kandani cor un main kandani magambo ka batija gogocorona nai to dengue sai\r",{"entities":[[0,6,"DIS"],[114,120,"DIS"]]}],["our 9 year old neigbor na cildood friend sang mangod ko just died tis afternoon because of denguebe safe everyone di man naton ma stop ang mga lamok atleast use lotions or stickers sa lawas na maka prevent sang mga lamok mag kagat ston\r",{"entities":[[15,22,"PER"],[34,40,"PER"],[91,99,"DIS"]]}],["need ur prayers diagnosed wit dengue mangod ko\r",{"entities":[[30,36,"DIS"]]}],["akong mangod napud ang gi dengue\r",{"entities":[[26,32,"DIS"]]}],["way na dengue mangod ko tank you lord\r",{"entities":[[7,13,"DIS"]]}],["naluoy jud ko sa ako mangod ge dengue\r",{"entities":[[31,37,"DIS"]]}],["sell na dengue gle mangod ko\r",{"entities":[[8,14,"DIS"]]}],["na stress ko diri sa sp kpon pami nagpa cbc sakong mangod karon ra giatag ang results ug karon rami nakabalo na dengue iyang sakit\r",{"entities":[[112,118,"DIS"]]}],["tank you so muc te ilysmmangod temeremember te time tat god saved you from dengue remember te time\r",{"entities":[[75,81,"DIS"]]}],["na dengue tana mga mangod ko\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["kadua gi dengue akong mangod sa 2016 apit nagyud tawn ka mauman 2016\r",{"entities":[[9,15,"DIS"],[32,36,"YEAR"],[64,68,"YEAR"]]}],["angover ko gusto ko magpaveve nagpa luto ko sa akong mangod tapos pag gawas nako wala ko kabalo gi rases na diay akong mangod kay gi dengue diay sya pero gi lutoan giapon ko niya\r",{"entities":[[99,104,"SYM"],[133,139,"DIS"]]}],["ays duwa ko ka mangod na dengue\r",{"entities":[[25,31,"DIS"]]}],["lord ilayo sa dengue akong mangod pls unta dili jud dengueee zzz\r",{"entities":[[14,20,"DIS"],[52,60,"DIS"]]}],["na ospital akun mangod tani ndi dengue\r",{"entities":[[3,10,"ORG"],[32,38,"DIS"]]}],["ow do you spell cikon gonia yate mangod rana sa dengue mao nay findings sa doctor karon admit ming dua\r",{"entities":[[48,54,"DIS"],[75,81,"PER"]]}],["maygani di dengue\r",{"entities":[[11,17,"DIS"]]}],["nakua na nako akoang medical result maygani wa ko na dengue tanks\r",{"entities":[[53,59,"DIS"]]}],["appy anniversary sako katong abi kog ge denguecovid ko  2 weeks ge ilanat maygani gyud god is good\r",{"entities":[[40,51,"DIS"]]}],["maygani di ra dengue\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["maygani n si dad buti nalang ndi dengue\r",{"entities":[[13,16,"PER"],[33,39,"DIS"]]}],["sa kadagan sa pinkan sa lamok maygani wako gi dengue yay a\r",{"entities":[[46,52,"DIS"]]}],["apit na dengue ako results pew maygani di ra\r",{"entities":[[8,14,"DIS"]]}],["damoa na nakog mosquito bites oy maygani wa pako ma dengue a\r",{"entities":[[15,29,"SYM"],[52,58,"DIS"]]}],["u maygani  gi dengue naming tulo kay kumpleto raba among turok ani\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["ayay ka dengue man diay ni maygani nisaka ra ang platelets ni papa\r",{"entities":[[8,14,"DIS"],[35,58,"SYM"],[62,66,"PER"]]}],["maygani dili ra dengue ayy tyg\r",{"entities":[[16,22,"DIS"]]}],["n baya jud koy plano ba mgpa dengue vaccine   maygani wa jud nadaun\r",{"entities":[[29,35,"DIS"]]}],["maygani negative sa covid result pero positive kyo sa dengue ieeee\r",{"entities":[[20,25,"DIS"],[54,60,"DIS"]]}],["dua ka closed friends nako ang namatyan ug mama tungod sa covid naunsa naman ni lord god eal our landmaygani medyo okay nako bye dengue\r",{"entities":[[14,21,"PER"],[58,63,"DIS"],[129,135,"DIS"]]}],["salamat mami doc suspects dengue maygani dli typoid fevr  pneumonia maygani ok na ubo nalng ngpabilin gamay\r",{"entities":[[13,16,"PER"],[26,32,"DIS"],[45,51,"SYM"],[52,56,"SYM"],[58,67,"SYM"]]}],["maygani dagan kog s classmates nga doctor naroad to recovery na dengue pa more\r",{"entities":[[20,30,"PER"],[35,41,"PER"],[64,70,"DIS"]]}],["blag murag gi dengue basta ny liptint\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["stagnant person is stagnant murag tubigs dengue\r",{"entities":[[41,47,"DIS"]]}],["murag ok mag buat ug paper about dengue vaccine ba tinkaead\r",{"entities":[[33,39,"DIS"]]}],["murag dengue maka patay sa akoa diria na side\r",{"entities":[[6,12,"DIS"]]}],["lagnat nsad murag dengue na dyud ni ba\r",{"entities":[[0,6,"SYM"],[18,24,"DIS"]]}],["murag dengue nasad ni ba piste\r",{"entities":[[6,12,"DIS"]]}],["dagkua sa lamok murag dengue\r",{"entities":[[22,28,"DIS"]]}],["reeeeeeeeeeemurag wala raman na dengue\r",{"entities":[[32,38,"DIS"]]}],["visiting te dengue baby ant ang emoji pero murag lamok\r",{"entities":[[12,18,"DIS"],[19,23,"PER"]]}],["ok ra kalinturaon basta maka iyot saimoa  lai biya na kalintura imong mafeel kay murag dengue fever ang effect a\r",{"entities":[[87,93,"DIS"],[94,99,"SYM"]]}],["samok maning si ciz murag gi dengue\r",{"entities":[[16,19,"PER"],[29,35,"DIS"]]}],["so nag searc kog symptoms sa dengue and murag tugma man sooo idk wag naman sana a\r",{"entities":[[29,35,"DIS"]]}],["lord tabangi ko murag dengue najd ni sya\r",{"entities":[[22,28,"DIS"]]}],["murag dengue jud ni\r",{"entities":[[6,12,"DIS"]]}],["kanang imong lovelife murag dengue fever on  off\r",{"entities":[[28,34,"DIS"],[35,40,"SYM"]]}],["ang pagigugma nako nimo murag dengue lamok nag levelup na\r",{"entities":[[30,36,"DIS"]]}],["pisti pd ning wa ka gi ilantan pero imong gi bati kay murag gi dengue\r",{"entities":[[63,69,"DIS"]]}],["n got dengue fever mm speedy recovery n and fie\r",{"entities":[[6,12,"DIS"],[13,18,"SYM"]]}],["n man sad diay tawa tawa diri para dengue  at moegaung\r",{"entities":[[35,41,"DIS"]]}],["plus n pay epidemic level dengue  wats appening uy p\r",{"entities":[[26,32,"DIS"]]}],["guys i badly need your elp anyone ny kaila bloodtype a for a 4yo dengue patient n sa soutgen confined sa icupls pm tank you\r",{"entities":[[65,71,"DIS"],[72,79,"PER"]]}],["ngano if may dengue fever ky n presence of bleeding or epistaxis wats te connection between tem pati yung platelet\r",{"entities":[[13,19,"DIS"],[20,25,"SYM"],[31,51,"SYM"],[55,64,"SYM"]]}],["tl winas in cong ua diagnosed xa n dengue se migt need blood a 4 transfusion\r",{"entities":[[35,41,"DIS"]]}],["omyy a lot of people ave dengue n\r",{"entities":[[25,31,"DIS"]]}],["potosensitivity gd i ate astigmatism and migraines n pay dengue woooo\r",{"entities":[[0,15,"SYM"],[25,36,"SYM"],[41,50,"SYM"],[57,63,"DIS"]]}],["yes n nay vaccine ang dengue yes yes yes\r",{"entities":[[22,28,"DIS"]]}],["me ago vaperate frm ja cuz me an dengue n gu medz aswear dwl\r",{"entities":[[33,39,"DIS"]]}],["tis is condition of road near kakrola towards manesar and being used by tousands of veicles daily dengue and n jne kitni bimari ka karan\r",{"entities":[[98,104,"DIS"]]}],["yesss ng cat najud mi gi dengue kooo a\r",{"entities":[[25,31,"DIS"]]}],["yw unsay pcap unya ng dengue ward\r",{"entities":[[22,28,"DIS"]]}],["um dust toxic eartless ng log ai oopar se pr bi isiliye kale peele nzuk dil wale pure souls amse door rae apne ll dupatta oodke dengue  se nai baca paya to kya samajdar one se zarur bacayegapetition for kkl to stop crying abiya\r",{"entities":[[128,134,"DIS"]]}],["putang ina makasayaw najud ko dengue no more bitc\r",{"entities":[[30,36,"DIS"]]}],["yesss ng cat najud mi gi dengue kooo a\r",{"entities":[[25,31,"DIS"]]}],["mura najud nig dengue na\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["wat te actual ell sanitarium grabi najud ang pangingilad no gipalagpas lang jud namo inyong pagpangilad smo sauna atong na dengue ako papa sige mog ingon nga ubos kyo iyang platelet nya pagpatest namo from outside lab okay na diay para lang mapastay mig dugay aron\r",{"entities":[[123,129,"DIS"],[158,181,"SYM"]]}],["jawa najud ug dengue ni  luya na kyko bai kulera\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["aixt nyo najud tawn k0z dengue tank u s0 muc papa god i 0pe ill be 0kie s00n\r",{"entities":[[24,30,"DIS"]]}],["murag gi dengue najud ko ani yawa\r",{"entities":[[9,15,"DIS"]]}],["buang najud ning dengue yawa\r",{"entities":[[17,23,"DIS"]]}],["yes  nakagawas najud  dbyebyeospital dengue\r",{"entities":[[37,43,"DIS"]]}],["grabe najud diay ang dengue\r",{"entities":[[21,27,"DIS"]]}],["naka recover najud diay si   gikan dengue\r",{"entities":[[35,41,"DIS"]]}],["grabi najud ning dengue ba wooo\r",{"entities":[[17,23,"DIS"]]}],["ug ilantanon ko dengue najud ni\r",{"entities":[[16,22,"DIS"]]}],["dengue najud ni\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["uso najud ang dengue rn\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["final najud dengue daw ni\r",{"entities":[[12,18,"DIS"]]}],["basta mo balik akung ilanatyawa delikado najud kyo basin dengue na atay najud\r",{"entities":[[57,63,"DIS"]]}],["yess magka dengue najud ko xd nyawerts xd\r",{"entities":[[11,17,"DIS"]]}],["upcoming soap against dengue carrying mosquitos grabe najud pagts sa rate sa dengue cases nowadays and at least n tay sure panagga samot na sa mga kids and even adults reserve yours now\r",{"entities":[[22,28,"DIS"],[77,83,"DIS"],[147,151,"PER"],[161,167,"PER"]]}],["basta n nakay virus sa dengue mas mag lala gd diay pag 2nd time  ayaw kona please lang\r",{"entities":[[14,19,"DIS"],[23,29,"DIS"]]}],["dengue fever witout warning signs nakuratan jud mi tanan\r",{"entities":[[0,6,"DIS"],[7,12,"SYM"]]}],["q sa kadagan nangamatay sa dengue nganong wala pay lamok nga naprisoa kay lisod dakpon ang mga lamok karon ggi na silag training\r",{"entities":[[27,33,"DIS"]]}],["dagan nay nangamatay sa dengue pero wapajuy lamok sukad nga na preso\r",{"entities":[[24,30,"DIS"]]}],["dagan na kayog nangamatay tungod sa dengue pero miskang kaisa wala pajud ko nakabalita nga n nay napriso na\r",{"entities":[[36,42,"DIS"]]}],["nganong sa ka dagan nangamatay sa dengue wala pay lamok nga na priso well played\r",{"entities":[[34,40,"DIS"]]}],["dagan na daw ang nangamatay tungod sa dengue pero ni isa nga lamok wa pajuy na preso  via gmtanmarte\r",{"entities":[[38,44,"DIS"]]}],["dagan na kyo nangamatay tungod sa dengue ron bay\r",{"entities":[[34,40,"DIS"]]}],["dagang nangamatay sa dengue pero wa pay na preso sa lamok\r",{"entities":[[21,27,"DIS"]]}],["dagan na ku nangamatay sa denguepero wala pai na priso nga lamokxd\r",{"entities":[[26,36,"DIS"]]}],["rt yawa kay ka dai mga bata karun nangamatay sa dengue unya ikaw mag party2x sa jolibee wa asa ang justice ana be\r",{"entities":[[48,54,"DIS"]]}],["ay naku persing itigil nyo na yang kalokoan mo may clearance na ang dengvaxia sa eu at ginagamit kait sa singapore yung alos 1000 na mga nangamatay sa dengue dail natakot magpaturok dapat ang ikaso sayo pabalik alalan2019\r",{"entities":[[105,114,"LOC"],[151,157,"DIS"],[211,221,"YEAR"]]}],["oy ginoo ko nganong wa may mga balita nga dagan nangamatay karon sa dengue\r",{"entities":[[68,74,"DIS"]]}],["mas dagan pag nangamatay tungod sa dengue kesa sa sark attacks lesson ayawg kumpyansa\r",{"entities":[[35,41,"DIS"]]}],["yawa kay ka dai mga bata karun nangamatay sa dengue unya ikaw mag party2x sa jolibee wa asa ang justice ana be\r",{"entities":[]}],["dagan na daw ang nangamatay tungod sa dengue pero ni isa nga lamok wa pajuy na preso\r",{"entities":[]}],["ka kulba naba sa dengue karon oyy dagan na kyog nangamatay\r",{"entities":[[17,23,"DIS"]]}],["salamat umana ko sa ako 16 ours duty busy pa more ununga na tawn ang dengue maluoy ko sa mga nangamatay na bata\r",{"entities":[[69,75,"DIS"],[107,111,"PER"]]}],["poya diay aning ma dengue oy nangubag na akong mga kamot ceg kun dugo\r",{"entities":[[19,25,"DIS"]]}],["34458\r",{"entities":[]}],["nangubag ag lips sakit ang tiyan way gana kaon ilanat sakit tutonlan katol pjd ajo pay na dengue nlng ko aning oy aysss\r",{"entities":[[0,16,"SYM"],[17,32,"SYM"],[47,53,"SYM"],[54,68,"SYM"],[90,96,"DIS"]]}],["marco na dengue daw si  a naunsa diay siya ambot marco gipk guro ug lamok\r",{"entities":[[9,15,"DIS"]]}],["naunsa ka dengue na bai  dli ra uy a wala rni\r",{"entities":[[10,16,"DIS"]]}],["naunsa ka okay ka lang  gi typoid and dengue pero okay naman ko\r",{"entities":[[38,44,"DIS"]]}],["elloang lamok dengue d rt  i naunsa rt ago away\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["pagkauman sa akong mangud ud ka dengue akong kuya napod y naunsa nmn ning degue ui kinsa nman pod sunod\r",{"entities":[[32,38,"DIS"]]}],["dengue szn naunsa na ni\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["ala naunsa naman ning dengue nga sakit ming gara man\r",{"entities":[[22,28,"DIS"]]}],["disappointed at myself for being irresponsible and not passing my casebook on time y di man ka ingana sauna gel naunsa man tawon oy you passed your casebook on nonodgkins lympoma on time and karon na dengue wit pleural effusion ra wa pa japun ka nauman\r",{"entities":[]}],["dengue pneumonia uti naunsa naman tawn to akong ate oy\r",{"entities":[[0,6,"DIS"],[7,16,"SYM"]]}],["basta kanang dengue ang topic no  jud naku ang nawong ni dr a\r",{"entities":[[13,19,"DIS"],[57,59,"PER"]]}],["oy akon nawong kuno bagan la san wara na dengue a jusko kailangan mag raot kun na dengue carot\r",{"entities":[[82,88,"DIS"]]}],["jusq maka bati manig nawong ning dengue oy fakkkk\r",{"entities":[[33,39,"DIS"]]}],["imong nawong murag dengue\r",{"entities":[[19,25,"DIS"]]}],["maypag mu inum kag muriatic acid nawong nimo murag lamok nga gi dengue\r",{"entities":[[64,70,"DIS"]]}],["ana si mama dagan daw ko kinagtan ug lamok sakong nawong kulbn sya basig nagka dengue komang punggod na mang\r",{"entities":[[7,11,"PER"]]}],["gai man kag nawong di ka madutlag dengue oi naunsa maglong rides pa ta\r",{"entities":[]}],["katong napusilan ka katong apit namatay imong anak katong na dengue imong anak kinsay nitabang saimo ug sa imong mga anak diba si mommy nagstorya ba sila ug di myo sainyo yawa ba kyo nimo kabaga bas imong nawong yawa kas tanang yawa\r",{"entities":[[46,50,"PER"],[61,67,"DIS"],[74,78,"PER"],[117,121,"PER"],[130,135,"PER"]]}],["sa nang ack skong fb q ka ta mabuta ka ta mabali imong likod ta maligsan imong tiil ta ma dengue ka ta mapakan kag iro sa nawong ta sampilot ka tas nabali imong siko ta mawadan kag pandongog ta magka brain tumor ka ta magabn ka tangina mo\r",{"entities":[[90,96,"DIS"]]}],["ngano na dengue ko wa man tana ko napkan og lamok y\r",{"entities":[[9,15,"DIS"]]}],["ngano mga dengue patient nowadays kay ga fb fb lang\r",{"entities":[[10,16,"DIS"],[17,24,"PER"]]}],["alos kada adlaw ko pkon lamok pero ngano wapa ko na dengue\r",{"entities":[[52,58,"DIS"]]}],["ngano if may dengue fever ky n presence of bleeding or epistaxis wats te connection between tem pati yung platelet\r",{"entities":[[13,19,"DIS"],[20,25,"SYM"],[31,51,"SYM"],[55,64,"SYM"]]}],["ngano maning rases na ni please ayaw lang dengue no fever yet so tats a good sign but god no not dengue kulbamyeart\r",{"entities":[[13,18,"SYM"],[42,48,"DIS"],[52,57,"SYM"],[97,103,"DIS"]]}],["mas worse if dengue na jam  ngano diay unsa ba symptoms if dengue  sge ko kalibang eadce and ilana\r",{"entities":[[13,19,"DIS"],[59,65,"DIS"]]}],["pota ngano na dengue napud akong uyab\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["ngano ko ipa dengue test ana nagyud tag 900 ang potang inang test okay nako mamatay\r",{"entities":[[13,19,"DIS"]]}],["murag di jud mi mo sugot ana doc nga i blame nimo ang medtec ngano namatay imong dengue patient\r",{"entities":[[81,87,"DIS"],[88,95,"PER"]]}],["ngano mn jud ning dengue oyy\r",{"entities":[[18,24,"DIS"]]}],["uy dengue ngano ka\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["ngano man ko na dengue ato oy bye jud akung grado diay ee\r",{"entities":[[16,22,"DIS"]]}],["ala oy ngano dengue man jud\r",{"entities":[[13,19,"DIS"]]}],["ngano n may dengue sock uy\r",{"entities":[[12,18,"DIS"]]}],["ngano dagan man nagka dengue uyy\r",{"entities":[[22,28,"DIS"]]}],["ngano man ny dengue oi\r",{"entities":[[13,19,"DIS"]]}],["im so mad ngano na dengue ko i cannot keep up wit scoolworks pleaseeee\r",{"entities":[[19,25,"DIS"]]}],["bosit na dengue ngano ako gyud dili pa naman ko kainom ug tambal\r",{"entities":[[9,15,"DIS"]]}],["dxdcnews 212 cases 6 anyos patay sa dengue sukad enero 2023nakatala og 212 ka kaso sa dengue ang syudad sa davao sukad niadtong enero angtod pebrero 2023detalye\r",{"entities":[[86,92,"DIS"]]}],["5 patay sa dengue cases sa davao city gikan janjul 2022 iap sa kaso dulan 1 000 namits karon ang kaso sa dengue sa davao city itandi sa susamang panaon niadtong miaging tuigdetalye\r",{"entities":[[18,23,"DIS"],[27,32,"LOC"],[33,37,"LOC"],[51,55,"YEAR"],[105,111,"DIS"],[115,120,"LOC"],[121,125,"LOC"]]}],["sumala ni melodina babante pest control worker 11 sa city ealt office 77 ka mga inbibidwal ang nagkasakit sa dengue niadtong bulan sa enero ug pebrero 2021 samtang karon tuiga dunay 150 ang nataptan sa maong sakit sa susamang mga bulan\r",{"entities":[[53,57,"LOC"],[63,69,"LOC"],[109,115,"DIS"],[151,155,"YEAR"]]}],["cat wit a on dengue victim apokini ang akong pakigcat sa usa ka a sa usa ka 5anyos nga apo nga ndmit sa usa ka private ospital dini sa tagbilaran tungod sa dengue niadtong biyernes 02 nov 2018\r",{"entities":[[13,19,"DIS"],[20,26,"PER"],[119,126,"ORG"],[156,162,"DIS"],[188,192,"YEAR"]]}],["nlarma na ang dakbayan sa lapulapu sa pagsaka sa kaso sa dengue sa dakbayan sugod niadtong eneronitriple ang gidaganun sa mga kaso sa dengue sa lapulapu cutydengue cases january 2019lapulapu\r",{"entities":[[26,34,"LOC"],[57,63,"DIS"],[134,140,"DIS"],[144,152,"LOC"],[153,163,"DIS"],[178,190,"YEAR"]]}],["gideklarar ang unyo nga dengue awareness mont pingi sa proclamation no 1204 nga gipirmn niadtong abril\r",{"entities":[[24,30,"DIS"]]}],["lapulapu city cebu  dengue cases nisaka samtang 9 na ang namatay sukad niadtong enero viabalitangbisdak  localnewsmatters\r",{"entities":[[0,8,"LOC"],[9,13,"LOC"],[14,18,"LOC"],[20,26,"DIS"]]}],["trowback tursday barangay wide misting kontra dengue kini ang giimong liok sa blgu mesaoy kauban sa bs mesaoy isip pagsugpo sa lamok nga dengue aron malikayan ang pagts sa kaso niini sa atong lugar\r",{"entities":[[17,25,"ORG"],[46,52,"DIS"],[137,143,"DIS"]]}],["top storiesmiyerkules i 24 ulyo 2019 lokal1 14 na ka mga bata ang nalandig karon sa gallares ospital sa tagbilaran gumikan sa dengue fever 4 niini gikan sa brgy dampas ning dakbayan 2 negosyante\r",{"entities":[[32,36,"YEAR"],[57,61,"PER"],[93,100,"LOC"],[126,132,"DIS"],[133,138,"SYM"],[184,194,"PER"]]}],["kwatro anyos nga batang babae patay uman nagka komplikado ang kondisyon niini tungod sa dengue virus\r",{"entities":[[24,29,"PER"],[88,94,"DIS"],[95,100,"DIS"]]}],["subay niini gimandoan ni cebu city risk reduction management council cairman gerry carillo nga ingusgan ang barangay task force dengue ain ang tanan angay maglambigit sa pagpanglimpyo\r",{"entities":[[25,29,"LOC"],[30,34,"LOC"],[69,76,"PER"],[77,90,"PER"],[108,116,"ORG"]]}],["tungod sa pagdagsang sa sakit nga dengue dini sa probinsiya sa bool pangayoon nato ang panabang sa labawng makagagaum pingi niining oratio imperata gidasig ang tanan sa pagampo niini matag adlaw pagampo\r",{"entities":[[34,40,"DIS"],[49,59,"LOC"]]}],["ikay dengue  katawa lang ko nimo\r",{"entities":[[5,11,"DIS"]]}],["na issue na baya ta nga tungod nimo gi dengue ta mm\r",{"entities":[[39,45,"DIS"]]}],["wat if katong gipatay nimo nga lamok nag kua rag dugo para sa anak niya nga gi dengue\r",{"entities":[[79,85,"DIS"]]}],["wen te doctor saysala we ope nga dili ni siya dengue kay ika dua naman diay ni nimo teres a possibility nga mag 5050 gyud ka and mostly ani kay mamatay gyudafter earing tat it really break my eart\r",{"entities":[[7,13,"PER"],[46,52,"DIS"]]}],["ang pagigugma nako nimo murag dengue lamok nag levelup na\r",{"entities":[[30,36,"DIS"]]}],["murag di jud mi mo sugot ana doc nga i blame nimo ang medtec ngano namatay imong dengue patient\r",{"entities":[[29,32,"PER"],[81,87,"DIS"],[88,95,"PER"]]}],["gikapoy nako nimo dengue please ayaw\r",{"entities":[[18,24,"DIS"]]}],["knang gusto nimo magka dengue para instant payat dayoooooooooooooon\r",{"entities":[[23,29,"DIS"],[35,48,"SYM"]]}],["instructor unsay naka dengue nimo dong lamokme oo sir on my mind  di sir di sir iro\r",{"entities":[[0,10,"PER"],[22,28,"DIS"]]}],["kanang abi nimo dengue na pero measles diay\r",{"entities":[[16,22,"DIS"],[31,38,"SYM"]]}],["wa gapon ko kaget over nga wa ko kttend sa family day 2013 sa scool stenemal nimo dengue\r",{"entities":[[54,58,"YEAR"],[82,88,"DIS"]]}],["gagu maypag namatay nalang ka atong dengue nimo putang ina ka  maypagani\r",{"entities":[[36,42,"DIS"]]}],["kanang n kay pedia dengue monitoring tapos everytime makita nimo ang bata ingnan jud kag n na pud ka yes baby\r",{"entities":[[19,25,"DIS"],[105,109,"PER"]]}],["kanang gapula tibuok lawas nimo ba ay dengue\r",{"entities":[[38,44,"DIS"]]}],["kanang abi nimo negative ka sa dengue\r",{"entities":[[31,37,"DIS"]]}],["kanang nakaguba ang 5 days absent nimo tungod sa dengue sa pag kua nimo ug award sa perfect attendance yawa ra\r",{"entities":[[49,55,"DIS"]]}],["my mom after se gets my dengue results wic tested negative lg ta sm na um ello maot kaykog face kapoy pa kyo  nya palgon ko nimo\r",{"entities":[[3,6,"PER"],[24,30,"DIS"]]}],["gipang dengue akng mga igsuon ako ray wala oy mosquito unsay problema nimo unsa ko wa koy lami well wa kay buottt\r",{"entities":[[7,13,"DIS"]]}],["padayon dr raul desturadestura wo is cited for creating te biotekm dengue diagnostic aquakit is also beind te pilippines first locallydeveloped covid19 testing kit\r",{"entities":[[67,73,"DIS"],[110,120,"LOC"],[144,151,"DIS"]]}],["congratulations to our upcat passer ericlyn padayon isko ng dengue\r",{"entities":[[60,66,"DIS"]]}],["co padayon ang mga operasyon batok dengue\r",{"entities":[[35,41,"DIS"]]}],["ala bsag gi dengue na uyab2 gapon ala sge padayon\r",{"entities":[[12,18,"DIS"]]}],["padayon nga misaka ang kaso sa dengue dini sa central visayas dakbayan sa sugbo maoy naguna\r",{"entities":[[31,37,"DIS"],[46,61,"LOC"]]}],["our brave men of pilippine army donated teir blood to save lives of te victims of national epidemic dengue tank you so muc po sa tiwala padayon pilippine army asin padayon lcc foundationourbestforyou\r",{"entities":[[17,26,"LOC"],[27,31,"PER"],[144,153,"LOC"],[154,158,"PER"]]}],["padayon nga alerto sa sakit na dengue kalibo\r",{"entities":[[31,37,"DIS"]]}],["padayon ro pag laban sa dengue kalibo\r",{"entities":[[24,30,"DIS"]]}],["alkalde sang roxas city ginmandu ang pagtukod sang dengue crisis committee bangud sang padayon nga pagsaka sang kaso sang dengue capiz  via radyo roxas\r",{"entities":[[13,23,"LOC"],[51,57,"DIS"]]}],["ilonggo  kaso sang dengue sa region 12 padayon nga nagadamo  read  via bombo radyo\r",{"entities":[[0,7,"PER"],[19,25,"DIS"]]}],["kaso sang dengue sa probinsya padayon nga nagats suno sa provincial ealt office sa record sang provincial\r",{"entities":[[10,16,"DIS"],[95,105,"LOC"]]}],["nagamalasakit sang dengue padayon nagadamo diri sa iloilo ratsada\r",{"entities":[[19,25,"DIS"],[51,57,"LOC"]]}],["te 135t episode of te stop covid deats webinar series on feb 24 2023 will discuss te updates on clinical management of dengue in te country register ere   padayonread more ere\r",{"entities":[[27,32,"DIS"],[64,68,"YEAR"],[132,139,"LOC"]]}],["nag 1 year na diay tong na suffer kog inom ug dagan tubig balot  ug mga ligt nga pagkaon kay tungod gi dengue ko ayyssss\r",{"entities":[[103,109,"DIS"]]}],["ma dengue unta ko pra mawaln ko ug gana sa pagkaon bsan panalagsa lang\r",{"entities":[[3,9,"DIS"],[22,50,"SYM"]]}],["tig urulan dn uso ang dengue pa cekup nato namit ang pagkaon sa ospital way pa labot ang irequest mo\r",{"entities":[[22,28,"DIS"],[64,71,"ORG"]]}],["sa tanan sakit dengue pajud\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["guys can i request you to stop for a wile from using pones or from doing anyting to say a little prayer para sa o ni ceska cuz na dengue iya o and as of te moment very low na kyo iy platelets and in need pajud siyag blood donation\r",{"entities":[[117,122,"PER"],[130,136,"DIS"],[163,191,"SYM"]]}],["ma dutlan pajud diay kog dengue\r",{"entities":[[25,31,"DIS"]]}],["urg wa pajud ko kabalik on track sako mga na miss ato g dengue ko bay fuck\r",{"entities":[[56,62,"DIS"]]}],["gi dengue ko ting klase pajud aty\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["dagan na kayog nangamatay tungod sa dengue pero miskang kaisa wala pajud ko nakabalita nga n nay napriso na\r",{"entities":[[36,42,"DIS"]]}],["dengue pajud stelan\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["december next year pa ko maka two weeks break napud nya gi dengue pajud ko karon  fuck me\r",{"entities":[[59,65,"DIS"]]}],["dagan na namatay sa dengue pero wala pajud lamok nga napriso d\r",{"entities":[[20,26,"DIS"]]}],["its flu and dengue szn unta ipa online class lang sa sa scools tanan students kay pait kyo mag sigeg ka sakit2x ang mga bata ron puno na pajud tanan ospital kay alos ingani tanan cases stay safe everyone drink your vitamins and get yourself vaccinated wit flu vaccine\r",{"entities":[[4,7,"SYM"],[12,18,"DIS"],[69,77,"PER"],[120,124,"PER"],[149,156,"ORG"],[256,259,"SYM"]]}],["na wa pa gane tay naoman module ge dengue pajud ako mangud\r",{"entities":[[35,41,"DIS"]]}],["wo grabing pagsulayy gi dengue pajud si papa\r",{"entities":[[24,30,"DIS"],[40,44,"PER"]]}],["katong immersion namo nya paris ming dapne nya ge dengue pajud ko gkan\r",{"entities":[[50,56,"DIS"]]}],["my sister is sick  dengue  pajud  uu  elperlord\r",{"entities":[[3,9,"PER"],[19,25,"DIS"]]}],["te last time nga nailantan ko is 4 yrs ago dengue pajud\r",{"entities":[[43,49,"DIS"]]}],["makitan lang jud takang lamoka ka bbq abot nmo dogiatagan pajud mi nmog dengue a  a\r",{"entities":[[72,78,"DIS"]]}],["o diba niabol pajud ang dengue nako rung tuiga\r",{"entities":[[24,30,"DIS"]]}],["dagan nag namatay sa kaso nga dengue pero wala pajud bsan usa ka lamok ang na priso asang ustisya\r",{"entities":[[30,36,"DIS"]]}],["uy sa kadagan trend sa dengue pajud ko naka sabay\r",{"entities":[[23,29,"DIS"]]}],["n pakoy follow up ceck up kay basin daw dengue\r",{"entities":[[40,46,"DIS"]]}],["kulbn naman ko aning ilanat nako oy ayaw lang jod dengue paliog may n pakoy report next week\r",{"entities":[[50,56,"DIS"]]}],["dali na mark zuckerberg dalia uy ala ako jowa gi dengue pato wala pakoy update ug okay na ba tong buang kay ga away mi gikan\r",{"entities":[[8,23,"PER"],[49,55,"DIS"]]}],["mag long legged daw ko na medyas kay n pakoy rases gikan dengue  adloka man rung long legged oy di pwede knee socks lang sa a\r",{"entities":[[57,63,"DIS"]]}],["i can always remember tis 2nd yr college 2nd sem te doctor said i ave denguedoc n pakoy exam pysics ugma basin mabagsak kounya akong mama ug papa kailakon nas kabalaka wy am i different a\r",{"entities":[[52,58,"PER"],[70,79,"DIS"]]}],["gi dengue ko 2016 di ko kalimot first nako ngpa ospital sukad pag ka bata nya wa pako na regular nya nagpa admit ko kay grabe na kyo ko ka luya wa pakoy insurance animel a\r",{"entities":[[3,9,"DIS"],[13,17,"YEAR"],[48,55,"ORG"],[69,73,"PER"]]}],["simbako palayo uy dili lang pud unta dengue\r",{"entities":[[37,43,"DIS"]]}],["paliug kog ampo sa akong migo nga si josua kyle cimafranca nga npiktuan sa sakit nga dengue niangyo gyud ko ninyo nga paliug iampo siya tank you\r",{"entities":[[37,42,"PER"],[43,47,"PER"],[85,91,"DIS"]]}],["okay i ave over 30 mosquito bites wa lang unta niy dengue uban paliug lang a\r",{"entities":[[51,57,"DIS"]]}],["maka relate jud kung bea bai mao nang uy mga dengue sa relasyonkabit paliug lang distansya ayg palabis kakatol teambea\r",{"entities":[[45,51,"DIS"]]}],["cagwaitnons paliug ug panglimpyo permi sa palibot ug permi e ceck ang mga pwedeng itlogan sa mga lamok nga nagdala ug dengue aksyonan dayon nato kay arun makalikay ta sa maong sakitsalamat\r",{"entities":[[118,124,"DIS"]]}],["gikulbn nako lain ako paminaw nya same sila atong gi dengue ko sauna yawa yawa yawa\r",{"entities":[[53,59,"DIS"]]}],["yaw kalain ba sko paminaw jd maynta d lng ni dengue oy\r",{"entities":[[45,51,"DIS"]]}],["ana sila if ubos ang platelets ky mo kaon dwg ice cream so mao na akong ginakaon sa ospital sauna atong gi dengue ko paminaw nko naka elp sako\r",{"entities":[[12,30,"SYM"],[84,91,"ORG"]]}],["na dengue nakos unaug di sya lami sa paminaw tt\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["wa ng lain imong paminaw kerv pagtarong dia uso raba ang dengue ron\r",{"entities":[[57,63,"DIS"]]}],["so i was so asi kay my bro is vomiting jud last nigt and galain daw iya paminaw so i touced is foreead wit my palm and felt te eat tapos murag ny rases iyang nawng so i called my parents and told tem e got dengue\r",{"entities":[[23,26,"PER"],[30,38,"SYM"],[146,151,"SYM"],[179,186,"PER"],[206,212,"DIS"]]}],["samtang nag kaon ko mga bata nag pa pmbugay og kinsay daogboy 1 akoa basukaboy 2 akoa tankedigeraboy 1 aka buayaboy 2 akoa anacondaboy 1 ako lamok nga ny dengueboy 2 akoa baumaa malingaw man sad tag paminaw nila\r",{"entities":[[154,163,"DIS"]]}],["lord ayaw lng jud nang dengue simbako panabangi\r",{"entities":[[23,29,"DIS"]]}],["unsa nman ning lawasa ni panabangi positive typoid fever unya pde pd n qy dengue unsa mani 2n1 lord elp me\r",{"entities":[[44,50,"SYM"],[51,56,"SYM"],[74,80,"DIS"]]}],["gi dengue aking bebepanabangi\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["so we ave tis dengue patient nga very stable as usual rounds wit te patient e told me makistorya iyang ate from us so i said ok only to find out dli diay iyang ate makigstorya nako iya doay usband nga derma consultant sa states panabangi akong englis a\r",{"entities":[[14,20,"DIS"],[21,28,"PER"],[68,75,"PER"],[190,196,"PER"]]}],["matyag ko may dengue ko tungod sa panit ko xd\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["ng daw lecon japon akon panit ganito ba may dengue pre\r",{"entities":[[44,50,"DIS"]]}],["inyuang batasan murag inyung panit itum kyu gi lamok inuon ko dengue\r",{"entities":[[62,68,"DIS"]]}],["oa na kong oa ambot kong ako lg ba ang mdlok mag tan aw ug mosquito bite sa akong panit kay uso kyo ang dengue run\r",{"entities":[[104,110,"DIS"]]}],["mga titas sa labas ng boarding ouselai na ang kagat sa dengue karon kay sakit na kyo mas sakit pas pinkan sa amigasdili uy kung mapkan kag dengue mubaga imong panit as in muburot jud nya mag sige kag iiiiyokona po\r",{"entities":[[4,9,"PER"],[22,38,"LOC"],[55,61,"DIS"],[139,145,"DIS"]]}],["ikadua sa 4s campaign kontra dengue mao ang selfprotection measures nga mag sout og pajama o k pantalon ug mga long sleeves nga sanina kini nga lakang usa ka pamgi aron dili dali makapk ang lamok sa tao o sa bata tungod gamay ra ang na expose nga panit sa iyang lawas\r",{"entities":[[29,35,"DIS"],[208,212,"PER"]]}],["kubn kodi lagi ka ma dutlan og dengue kay bagtok kag panit di maka duot ang lamokbwesit jod\r",{"entities":[[31,37,"DIS"]]}],["pero nu nataman jud ug dengue akong ate ako lagi wala  buyag buyag lang pang kabaw guro kog panit ay\r",{"entities":[[23,29,"DIS"],[36,39,"PER"]]}],["beb pa test ka bi for dengue or cbc kay pag dengue ko ligad nag amo mana akon panit\r",{"entities":[[22,28,"DIS"]]}],["panit binmas polsek prambanan sleman iptu endra nugr s mewakili bapak kapolsek mengadiri rapat pokjanal kelompok kerja operasional dbd demam berdara dengue di ruang rapat pitaloka kapanewon prambanan sleman selasa 21112023\r",{"entities":[]}],["panit binmas 1 polsek nanggulan aiptu nur asim mengadiri kegiatan program pengendalian penyakit menular demam berdara dengue dbd pada pertemuan kelompok kerja operasional pembinn pos pelayanan terpadu pokjanal di aula puskesmas kapanewon nanggulan kamis 21122023\r",{"entities":[[118,124,"DIS"]]}],["ayaw pasagdi ang simpleng sintomas sa dengue alertomosquito\r",{"entities":[[38,44,"DIS"]]}],["lord ug dengue ni ayaw ko pasagdi\r",{"entities":[[8,14,"DIS"]]}],["wa say ako s sa mga lamok yamat uno kun gusto niyo ako ma dengue pag inform kay mag ready ako sorry pasagdi da ako niyo\r",{"entities":[[58,64,"DIS"]]}],["ay lord akong mangud ayaw tawun pasagdi nga dengue iyang sakit\r",{"entities":[[44,50,"DIS"]]}],["kanang lami gud kyo iuli gud  toooood pyo na intawooon  ay seg luya2 di  wa jud ko namali ba  gi dengue jud d ay ka  ayaw tawon pasagdi imong kaugalingon dia  nabalaka nko dre   feeling worried\r",{"entities":[[97,103,"DIS"]]}],["lord dili unta dengue iyang sakit uyy uu  lord god gabaye entawon siya lord ayao siya pasagdi kay iyang ilanat nag sige na og balik2 na gool naku saiya\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["uu jusko oy abi ko bag na okay na akong dua ka mga palangga si gavin na admit kay possible gi dengue obserbn pa sa tas si amara n sa balay gi ilantan giapon daw  lord ayaw tawon pasagdi akong mga anak\r",{"entities":[[51,59,"PER"],[63,68,"PER"],[94,100,"DIS"],[122,127,"PER"],[133,138,"LOC"],[196,200,"PER"]]}],["nayakan an namok na nagatag k dengue jetka di ka muna papasok sa iskul pasagdi ito i sam\r",{"entities":[[30,36,"DIS"],[65,70,"LOC"]]}],["simbako palayo uy dili lang pud unta dengue\r",{"entities":[[37,43,"DIS"]]}],["unusual experiencemy bf was admitted due to dengue fever 2 years na pud me sweet sya and faitful pang\r",{"entities":[[44,50,"DIS"],[51,56,"SYM"]]}],["di pud sayon mautroan ug dengue oie ulit ko kay diko ppilon pero nakasabot ko nganong ingadto reaction ni mama pero pls dont talk st sa ako mom\r",{"entities":[[25,31,"DIS"],[106,110,"PER"],[140,143,"PER"]]}],["look ow invested filipinos are wit sowbiz trending worldwide gud dayon regardless please stay safe from dengue guys trending pud bya sa tese days\r",{"entities":[[17,26,"PER"],[35,41,"ORG"],[104,110,"DIS"]]}],["last sem pud kayg dengue prelim exam week tas karon na sad uuug\r",{"entities":[[18,24,"DIS"]]}],["gi dengue n pud syay entamoeba istolytica uti and n pud pakapin tricomonas vaginalis idolkitamm\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["ayaw pud unta dengue intawn uu once was enoug\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["mosquito bites everywere dengue man pud ta ani\r",{"entities":[[0,14,"SYM"],[25,31,"DIS"]]}],["uso gud dengue karon basig dengue pud ni simbako\r",{"entities":[[8,14,"DIS"],[27,33,"DIS"]]}],["bill gates pledges 750m to elp figt aids tb malariapwede pati dengue nalang pud\r",{"entities":[[0,10,"PER"],[62,68,"DIS"]]}],["dili pud unta dengue please\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["di lang pud tawn dengue oy\r",{"entities":[[17,23,"DIS"]]}],["yes gang last year kay na admit pud same kay dengue\r",{"entities":[[45,51,"DIS"]]}],["dili pud ni dengue  ayaw pud\r",{"entities":[[12,18,"DIS"]]}],["la gringa dengue de tercero va a acer el pud con los cicos de cuartooo\r",{"entities":[[10,16,"DIS"]]}],["ayaw og kompyansa dengue pa lang na simbako  mao lage ingani pud akong nafeel pag dengue nako ig scool\r",{"entities":[[18,24,"DIS"],[82,88,"DIS"],[97,102,"LOC"]]}],["ngano mn pud ka nagpa dengue wtf wat kind of question is tat\r",{"entities":[[22,28,"DIS"]]}],["anoter neigbor victim na pud sa dengue tsk tsk\r",{"entities":[[7,14,"PER"],[15,21,"PER"],[32,38,"DIS"]]}],["i tink dengue na ni damn fever na pud\r",{"entities":[[7,13,"DIS"],[25,30,"SYM"]]}],["mag ka dengue gapon ko puon\r",{"entities":[[7,13,"DIS"]]}],["murag n juy mo round 2 dengue puon ba\r",{"entities":[[23,29,"DIS"]]}],["apit na jd ko mutou nga ang covid di na mawalapero just like denguesarspolio ug uban pang gkdlokan na nilabay na mga sakit2xyanoyanoun nalang ta ning covida puonwa ta kaibaw paid ra diay or ugat sa balete am pawala aniingana ra unt kasayun\r",{"entities":[[28,33,"DIS"],[61,76,"DIS"]]}],["patient opted for dama and readmission in public ospital complains of te dengue outbreak in teir barangay and te lack of response of te latter me tats wy muboto jud tag tarong mmkaya bumoto tayo ng tama mmwatcer puon doclapit na iyng term uman\r",{"entities":[[0,7,"PER"],[49,56,"ORG"],[73,79,"DIS"],[97,105,"ORG"]]}],["rag wla na dengue oy a\r",{"entities":[[11,17,"DIS"]]}],["yati rag dengue\r",{"entities":[[9,15,"DIS"]]}],["yaw rag gi dengue napud ko\r",{"entities":[[11,17,"DIS"]]}],["wat if katong gipatay nimo nga lamok nag kua rag dugo para sa anak niya nga gi dengue\r",{"entities":[[62,66,"PER"],[79,85,"DIS"]]}],["yawa rag dengue ni\r",{"entities":[[9,15,"DIS"]]}],["murag dili ko mamatay sa virus rag mamatay kos dengue dagan kayg lamok diris balay\r",{"entities":[[25,30,"DIS"],[47,53,"DIS"],[77,82,"LOC"]]}],["ywa rag dengue w warning signs covid na diay to\r",{"entities":[[8,14,"DIS"],[31,36,"DIS"]]}],["bully    obesity    ealty lifestyle    dengue    rags and rices\r",{"entities":[[39,45,"DIS"]]}],["sa case ni wil ang yng sakit mura rag dengue\r",{"entities":[[38,44,"DIS"]]}],["oww tampakan mosquitoesbe friendly nmankua rag dugo ginagmay a ayaw lng pgdala ug dengue  p  ala\r",{"entities":[[82,88,"DIS"]]}],["5 days parole for sasikala  real dengue coming\r",{"entities":[[33,39,"DIS"]]}],["can we get some in onduras roatan rag antidengue mosquitoes to it australia and vietnam  new scientist\r",{"entities":[[66,75,"LOC"],[80,87,"LOC"],[93,102,"PER"]]}],["tamil nadu is in serious trouble  1 dengue 2 parole for sasikala\r",{"entities":[[36,42,"DIS"]]}],["rag i prefer measles over dengue or mas myog simple allergy rani please lang\r",{"entities":[[13,20,"SYM"],[26,32,"DIS"],[52,59,"SYM"]]}],["will rag be cancelled now tat utown is a dengue cluster area\r",{"entities":[[41,47,"DIS"]]}],["will tere be less people coming for rag carnival since utown is now a dengue otspot\r",{"entities":[[70,76,"DIS"]]}],["nicki mussy got dengue wit tat rag\r",{"entities":[[0,5,"PER"],[16,22,"DIS"]]}],["samtang kita nag tambay sa atung mga panimalay mas myo nga maginay inay ug panginlo sa inyong palibot ug kuaon ang mga nakapundo nga tubig para mailikay ang pamilya sa mga denguepnpkakampimoteampnptoserveandprotect\r",{"entities":[]}],["mura rag wala nag positive sa dengue o laban lang ta samtang nag ginawa pasabot ana bui pa\r",{"entities":[[30,36,"DIS"]]}],["sumala ni melodina babante pest control worker 11 sa city ealt office 77 ka mga inbibidwal ang nagkasakit sa dengue niadtong bulan sa enero ug pebrero 2021 samtang karon tuiga dunay 150 ang nataptan sa maong sakit sa susamang mga bulan\r",{"entities":[[63,69,"LOC"],[109,115,"DIS"],[151,155,"YEAR"]]}],["amo pani gina lntaw ko samtang gaigda sa ospital bed kg gna dengue a\r",{"entities":[[41,48,"ORG"]]}],["tanawa samtang naka ome quarantine panalipdi ang kaugalingon ug pamilya batok sa pk sa lamok nga adunay dengue searcanddestroysecureselfprotectionmeasures4skontradengue\r",{"entities":[[104,110,"DIS"]]}],["samtang nag kaon ko mga bata nag pa pmbugay og kinsay daogboy 1 akoa basukaboy 2 akoa tankedigeraboy 1 aka buayaboy 2 akoa anacondaboy 1 ako lamok nga ny dengueboy 2 akoa baumaa malingaw man sad tag paminaw nila\r",{"entities":[[24,28,"PER"],[154,163,"DIS"]]}],["lookkini ang ulagway sa usa sa mga biktima sa dengue fever nga niasi pagayo karon sa kalungsoran sa bool kapin 20 na ang namatay sa maong sakit gikan sa buwan sa oktubre angtod karon samtang dulan na sab\r",{"entities":[[46,52,"DIS"],[53,58,"SYM"]]}],["base sa record sang do region 6 kapin sa 3600 na ang kaso sang dengue as of marc 2 2019 kag walo sa nagkalamatay ang alin sa negros occidental sa iloilo province 3 aklan kag iloilo city  2 samtang sa capiz kag bacolod city may tag isa ka\r",{"entities":[[63,69,"DIS"],[125,142,"LOC"],[146,152,"LOC"],[153,161,"LOC"],[164,169,"LOC"],[174,180,"LOC"],[181,185,"LOC"],[200,205,"LOC"]]}],["tuod man ng limitn naton ang pagpanglimpyo sa task force lang samtang mas epektibo ang pagbinuligay sang tanan sa ining pagaway sa lamok nga nagadala sang dengue\r",{"entities":[[155,161,"LOC"]]}],["lapulapu city cebu  dengue cases nisaka samtang 9 na ang namatay sukad niadtong enero viabalitangbisdak  localnewsmatters\r",{"entities":[[0,8,"LOC"],[9,13,"LOC"],[14,18,"LOC"],[20,26,"DIS"]]}],["me pila na ka days ang fever mmpx 4 days sirm n pa cbc unta ka dayon mm lisod na ron ba basin simbako dengue napx sus sir n ra na sa tv ang dengue laugspag run nako sa sample16 ang wbc ug 56 ang platelet\r",{"entities":[[23,28,"SYM"],[102,108,"DIS"],[140,146,"DIS"]]}],["simbako sa dengue oy\r",{"entities":[[11,17,"DIS"]]}],["simbako palayo uy dili lang pud unta dengue\r",{"entities":[[37,43,"DIS"]]}],["way klaro na fever ma wala tas mu balik makuyawan ko ky uso rba dengue ron simbako lang\r",{"entities":[[13,18,"SYM"],[64,70,"DIS"]]}],["simbako dengue\r",{"entities":[[8,14,"DIS"]]}],["i can be romantic you knowi can take you to a rooftopand just talk abt everyting terebut teres lamokma palng dengue ka simbako\r",{"entities":[[109,115,"DIS"]]}],["nag cold clammy extremities ko isa manis parameters sa dengue o a simbako ayaw kyo\r",{"entities":[[55,61,"DIS"]]}],["feels like i ave dengue super init ko  simbako\r",{"entities":[[17,23,"DIS"]]}],["im cancelling my cebu trip tomorrow tis fever is unrelenting dili lng unta ni dengue simbako\r",{"entities":[[17,21,"LOC"],[85,92,"DIS"]]}],["simbako dengue\r",{"entities":[[8,14,"DIS"]]}],["unta dili ni dengue simbako palayo o\r",{"entities":[[20,27,"DIS"]]}],["simbako sab yaun dengue lord\r",{"entities":[[17,23,"DIS"]]}],["simbako sa dengue uyy  please lord ayaw\r",{"entities":[[11,17,"DIS"]]}],["simbako sa dengue no\r",{"entities":[[11,17,"DIS"]]}],["simbako palayo dengue\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["d a u t a npw wla kay space sa akong kinabui  in jesus nametake 2 lamang sa cbc tmrw  monitor dengueml kyo tambal sa ubo ug sipon magvolunteer ko kung ny activity pra sa dengue outbreak asol kyo magnani\r",{"entities":[[170,176,"DIS"]]}],["feeling not okay tungod aning sipon jusmiyoo uy uso raba dengue diri gasugod nasad ug lain akua lawas purya palayo\r",{"entities":[[30,35,"SYM"],[57,63,"DIS"]]}],["bisang gi dengue na sulod lang giapon\r",{"entities":[[10,16,"DIS"]]}],["sulod na balay magka dengue ka dira na\r",{"entities":[[9,14,"LOC"],[21,27,"DIS"]]}],["uti dengue trangkaso sa sulod sang 2 monts\r",{"entities":[[4,10,"DIS"],[11,20,"SYM"]]}],["dengue lang nag sulod sa utok ko te rest wala na\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["piste dagan au lamok sulod sa parmacy dengue man sab ta ani ay\r",{"entities":[[30,37,"ORG"],[38,44,"DIS"]]}],["gimingaw ko sa library na dagan lamok kadal sulod nako kay 50 cance magka dengue\r",{"entities":[[74,80,"DIS"]]}],["na dengue po lisod pod piliton ang self  mag sulod sa klase ay nko\r",{"entities":[[3,9,"DIS"]]}],["grabe n diay sa sulod sa akong lawas ang ilanat dengue ere we go\r",{"entities":[[41,47,"SYM"],[48,54,"DIS"]]}],["165 dengue cases nalista ang wv sa sulod lamang sang isa ka semanasa sulod lamang sang isa ka semana ukon umalin sang marc 3 asta marc 9 nakalista ang western visayas sang 165 newly reported dengue cases\r",{"entities":[[4,10,"DIS"],[151,166,"LOC"],[191,197,"DIS"]]}],["pili lang mapatay sa nerbyos kung ara ka sulod balay o ma dengue ka sa gwas ke damu lamok  ayaw lng palinoga jusko ke yoko rn madengue a sulod na ta a\r",{"entities":[[47,52,"LOC"],[58,64,"DIS"],[126,134,"DIS"]]}],["sugod atong na dengue ko mu kalit rag sulod si mama sa kwarto nag dalag bowl ko magkaon daw ko akong diet\r",{"entities":[[15,21,"DIS"],[47,51,"PER"],[55,61,"LOC"]]}],["my mom as been a plant lover all er life and used to put indoor plants in our ouse gipanggawas niya ang mga tanom kay nireklamo ko na nidagan ang lamok sa sulod sa balay ever since wala na mi gabutang og tanom sa sulod dengue season is coming na baya good luck a\r",{"entities":[[3,6,"PER"],[219,225,"DIS"]]}],["i really want to know te contents of magic ball wic supposedly raises a dengue patients platelet count gusto jud ko makabalo unsay sulod niya like is it erbs is it sabu is it drugs idk\r",{"entities":[[72,78,"DIS"],[79,87,"PER"]]}],["bwesit ka nga dengue ka kung wla ko nag kasakit memorize ko na ni tanan ug pano ni man wla gd my ga sulod sa ulo ko mooommmyyy please\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["dengue agapan kasama si captain platelet sa labanabangan ang buong istorya ng kulayvengers bukas\r",{"entities":[[0,6,"DIS"]]}],["wen e asked if i was okay during my dengue days i felt like omfg\r",{"entities":[[36,42,"DIS"]]}],["dengue o measles abangan\r",{"entities":[[0,6,"DIS"],[9,16,"SYM"]]}],["abangan 36b dengue vaccine instant campaign fund ng liberal party\r",{"entities":[[12,18,"DIS"]]}],["dengue forum  do 17outof18scools  abangan norte elementary scool marilao bulacan\r",{"entities":[[0,6,"DIS"],[48,64,"LOC"],[65,72,"LOC"],[73,80,"LOC"]]}],["abangan sablay na dengue vaccination ng do noong panaon ni pnoy\r",{"entities":[[18,24,"DIS"],[59,63,"PER"]]}],["i am sicki need warmtis it leptospirosisor dengueor just plain fluabangan\r",{"entities":[[43,51,"DIS"]]}],["encong dee nakiisa sa kampanya laban sa dengue abangan sa tv patrol world  yay for our encong\r",{"entities":[[22,30,"ORG"],[40,46,"DIS"]]}],["miting 2morw wit direc  for my music video dengue sigurado maganda toabangan d\r",{"entities":[[43,49,"DIS"]]}],["speaking of dengueabangan trmdenoug\r",{"entities":[[12,25,"DIS"]]}],["im waiting for one person yung taong nagsabi na may dengue si jarlos at indi pumasokabangan sa pila ng pedicab\r",{"entities":[[52,58,"DIS"],[62,68,"PER"]]}],["abangan sablay na dengue vaccination ng do noong panaon ni pnoy\r",{"entities":[[18,24,"DIS"],[59,63,"PER"]]}],["is it dengue or is it rubella abangan\r",{"entities":[[6,12,"DIS"]]}],["iusedtotink tat flowers contract dengue indi pala cararat a xxx34 abangan\r",{"entities":[[33,39,"DIS"]]}],["magiging totoo nb si dengue melason abangan ko sa tebuzz\r",{"entities":[[21,27,"DIS"]]}],["prone kay kos dengue dri way adlaw nga di ko tabangan ug lamok yowo\r",{"entities":[[14,20,"DIS"]]}],["starcinema totoo bang kasama si dengue sa cooking ng ina mo  abangan\r",{"entities":[[32,38,"DIS"]]}],["unsay tambal sa dengue\r",{"entities":[[16,22,"DIS"]]}],["sa tanan sakit dengue pajud\r",{"entities":[[15,21,"DIS"]]}],["sa tanang adlaw pwede ko ma dengue ngano karon man jud\r",{"entities":[[28,34,"DIS"]]}],["do gipanigurong andam ang tanang pampublikong ospital sa pagatiman sa dengue patients\r",{"entities":[[70,76,"DIS"],[77,85,"PER"]]}],["reunited after 14 days ldr erza natalias dengue and covid journey as reaced its end pero n pai q 7 days salamat sa tanang pagampo\r",{"entities":[[41,47,"DIS"],[52,57,"DIS"]]}],["sa tanang katawan labangan atoang likayan ang sakit nga dengue sa atoang lugarlabangan mps fb page\r",{"entities":[[56,62,"DIS"]]}],["tanang lamok ni pk nako feel nako dengue\r",{"entities":[[34,40,"DIS"]]}],["im so blessednever pakong na dengue s tanang buay kotank god tvpatrol dengueoutbreak\r",{"entities":[[6,18,"SYM"],[29,35,"DIS"]]}],["sandal wood onandpatay tanang mga lamok ani iwas dengue at ipa ba\r",{"entities":[[49,55,"DIS"]]}],["unfair kyog isa ra ko kdlaw mutake og exam sa tanang subj wtf gikan ra tag dengue\r",{"entities":[[75,81,"DIS"]]}],["nganung sa tanang uso ang dengue pa jud ang nisikat ipalayo na in town na diri o lord jesus crist\r",{"entities":[[26,32,"DIS"],[66,70,"LOC"]]}],["pinakabuang nga kuya sa tanang world gi dengue na gane akong mangud sungugon pajud  aww dli day pwede mukatawa\r",{"entities":[[40,46,"DIS"]]